{
  "version": 5,
  "show": {
    "title": "Podlovers",
    "subtitle": "Der Podlove Entwickler:innen Podcast",
    "summary": "Podlove ist eine Initiative zur Verbesserung der Open Source Infrastruktur zum Podcasting. Podlove ist gleichzeitig auch ein Netzwerk an Entwickler:innen zur Diskussion von Features und Standardisierung.",
    "poster": "/podcast/show.png",
    "link": "https://podlovers.org"
  },
  "title": "Podlove Web Player",
  "subtitle": "Podlove Web Player: Motivation, Geschichte, Features, Ausblick",
  "summary": "Wir holen uns Simon zur Hilfe um \u00fcber die Anf\u00e4nge des Podlove Web Player zu sprechen: Warum es ihn gibt und wie die ersten Versionen aussahen. In der zweiten H\u00e4lfte geht es tief in den Technik-Kaninchenbau: Alex erl\u00e4utert seine Motivation f\u00fcr den Neubau f\u00fcr Podlove Web Player 4 und 5. Zum Schluss besprechen wir das holprige Release des aktuellen Web Player Plugins.",
  "publicationDate": "2020-08-16T11:58:58+00:00",
  "duration": "01:31:18.610",
  "poster": "/podcast/episode.png",
  "link": "https://podlovers.org/podlove-web-player",
  "chapters": [
    {
      "start": "00:00:00.000",
      "title": "Begr\u00fc\u00dfung",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:00:26.196",
      "title": "Simon",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:01:56.397",
      "title": "Feedback",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:07:08.279",
      "title": "Erfahrungen beim Publishen",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:13:29.226",
      "title": "Shownotes",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:20:43.264",
      "title": "Audio-Hardware",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:22:51.183",
      "title": "Podlove Web Player: Warum eigentlich?",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:25:41.451",
      "title": "Podlove Web Player 1",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:28:16.131",
      "title": "Podlove Web Player 2",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:33:44.999",
      "title": "Podlove Web Player 3",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "00:44:17.011",
      "title": "Podlove Web Player 4",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "01:02:41.149",
      "title": "Podlove UI",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "01:05:50.035",
      "title": "Podlove Web Player 5",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "01:12:50.121",
      "title": "Podlove Web Player WordPress Plugin",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "01:29:23.552",
      "title": "Ausblick",
      "href": "",
      "image": ""
    },
    {
      "start": "01:30:49.849",
      "title": "Und Tsch\u00fcss",
      "href": "",
      "image": ""
    }
  ],
  "audio": [
    {
      "url": "https://files.podlovers.org/LOV003.mp3",
      "size": "76976929",
      "title": "MP3 Audio (mp3)",
      "mimeType": "audio\/mpeg"
    }
  ],
  "files": [
    {
      "url": "https://files.podlovers.org/LOV003.mp3",
      "size": "76976929",
      "title": "MP3 Audio",
      "mimeType": "audio\/mpeg"
    }
  ],
  "contributors": [
    {
      "id": "1",
      "name": "Alexander Heimbuch",
      "avatar": "/podcast/alexander-heimbuch.jpeg",
      "role": {
        "id": "1",
        "slug": "team",
        "title": "Team"
      },
      "group": {
        "id": "2",
        "slug": "on-air",
        "title": "On Air"
      }
    },
    {
      "id": "2",
      "name": "Michaela Lehr",
      "avatar": "/podcast/michaela-lehr.jpeg",
      "role": {
        "id": "1",
        "slug": "team",
        "title": "Team"
      },
      "group": {
        "id": "2",
        "slug": "on-air",
        "title": "On Air"
      }
    },
    {
      "id": "3",
      "name": "Eric Teubert",
      "avatar": "/podcast/eric-teubert.jpeg",
      "role": {
        "id": "1",
        "slug": "team",
        "title": "Team"
      },
      "group": {
        "id": "2",
        "slug": "on-air",
        "title": "On Air"
      }
    },
    {
      "id": "4",
      "name": "Simon",
      "avatar": "/podcast/simon.jpeg",
      "role": {
        "id": "2",
        "slug": "guest",
        "title": "Gast"
      },
      "group": {
        "id": "2",
        "slug": "on-air",
        "title": "On Air"
      }
    }
  ],
  "transcripts": [
    {
      "start": "00:00:00.005",
      "start_ms": 5,
      "end": "00:00:09.458",
      "end_ms": 9458,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Dann sage ich einfach mal: Hallo und willkommen zu Episode drei des Podlovers Podcasts. Heute das erste Mal mit Gast. Hallo Simon."
    },
    {
      "start": "00:00:09.600",
      "start_ms": 9600,
      "end": "00:00:10.800",
      "end_ms": 10800,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Hallo."
    },
    {
      "start": "00:00:10.996",
      "start_ms": 10996,
      "end": "00:00:13.875",
      "end_ms": 13875,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Au\u00dferdem wieder mit Michi."
    },
    {
      "start": "00:00:14.900",
      "start_ms": 14900,
      "end": "00:00:15.900",
      "end_ms": 15900,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Hallo."
    },
    {
      "start": "00:00:16.000",
      "start_ms": 16000,
      "end": "00:00:16.300",
      "end_ms": 16300,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und Alex."
    },
    {
      "start": "00:00:16.459",
      "start_ms": 16459,
      "end": "00:00:17.726",
      "end_ms": 17726,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Hall\u00f6chen Eric."
    },
    {
      "start": "00:00:18.087",
      "start_ms": 18087,
      "end": "00:00:32.520",
      "end_ms": 32520,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und au\u00dferdem mit mir. Ja, da sind mal wieder zusammen in der Runde, und das erst Mal mit Gast. Simon, erz\u00e4hl doch mal, warum wir dich eingeladen haben und wie es dich hierher getrieben hat."
    },
    {
      "start": "00:00:32.461",
      "start_ms": 32461,
      "end": "00:00:38.668",
      "end_ms": 38668,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Wollt ihr mich gleich ins kalte Wasser werfen. Okay."
    },
    {
      "start": "00:00:38.368",
      "start_ms": 38368,
      "end": "00:00:45.458",
      "end_ms": 45458,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Sag doch einfach mal zwei, drei S\u00e4tze zu dir und sp\u00e4ter gibt's dann noch ein bisschen mehr Einleitung."
    },
    {
      "start": "00:00:46.023",
      "start_ms": 46023,
      "end": "00:00:54.646",
      "end_ms": 54646,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Also in der ersten Folge haben ja alle erz\u00e4hlt, wie sie zu Podlove gekommen sind. Und ich habe jetzt heute, eine Stunde vor der Aufnahme,"
    },
    {
      "start": "00:00:54.863",
      "start_ms": 54863,
      "end": "00:01:01.785",
      "end_ms": 61785,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "noch in meinem E-Mail-Account gesucht, wie es denn bei mir dazu kam. Denn ich habe"
    },
    {
      "start": "00:01:02.170",
      "start_ms": 62170,
      "end": "00:01:10.275",
      "end_ms": 70275,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Anfang 2013 im Januar Tim einfach eine Mail geschrieben und"
    },
    {
      "start": "00:01:10.564",
      "start_ms": 70564,
      "end": "00:01:16.951",
      "end_ms": 76951,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "so einen kleinen \u00c4nderungsvorschlag f\u00fcr den Podlove Web Player geschickt. Und"
    },
    {
      "start": "00:01:17.240",
      "start_ms": 77240,
      "end": "00:01:25.616",
      "end_ms": 85616,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "eben dann mit Link auf eine Testinstallation und ja, die hat Tim anscheinend gefallen und"
    },
    {
      "start": "00:01:26.008",
      "start_ms": 86008,
      "end": "00:01:29.745",
      "end_ms": 89745,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "so kam das Eine zum Anderen und dann war ich mit dabei."
    },
    {
      "start": "00:01:30.076",
      "start_ms": 90076,
      "end": "00:01:36.192",
      "end_ms": 96192,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Das war damals noch zu Zeiten vom Podlove Web Player 1."
    },
    {
      "start": "00:01:36.602",
      "start_ms": 96602,
      "end": "00:01:43.860",
      "end_ms": 103860,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau und ja, dann war ich mit dabei in der Entstehung des PWP 2."
    },
    {
      "start": "00:01:44.491",
      "start_ms": 104491,
      "end": "00:01:48.199",
      "end_ms": 108199,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also einfach mal so eine Mail geschickt und schon war es um dich geschehen."
    },
    {
      "start": "00:01:48.103",
      "start_ms": 108103,
      "end": "00:01:49.370",
      "end_ms": 109370,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "So schnell kann das gehen."
    },
    {
      "start": "00:01:49.082",
      "start_ms": 109082,
      "end": "00:02:03.041",
      "end_ms": 123041,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Da hatte Tim dich im Griff. Ja, also wie ihr schon h\u00f6rt, es geht heute um den Podlove Web Player im Gro\u00dfen und Ganzen. Aber wir machen, wie wir das auch mit der zweiten Episode schon angefangen haben, erstmal ein bisschen eine Feedback-Runde."
    },
    {
      "start": "00:02:04.532",
      "start_ms": 124532,
      "end": "00:02:10.246",
      "end_ms": 130246,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Auch so was wir gelernt haben in der Ver\u00f6ffentlichung und so weiter bevor wir zum Hauptthema kommen."
    },
    {
      "start": "00:02:11.148",
      "start_ms": 131148,
      "end": "00:02:14.891",
      "end_ms": 134891,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Alex, die ersten Punkte sind von dir?"
    },
    {
      "start": "00:02:17.043",
      "start_ms": 137043,
      "end": "00:02:27.762",
      "end_ms": 147762,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, genau. Und zwar gibt es ja auf unserer wunderbaren Seite auch eine Kommentarfunktion, die ja sich in unsere Community mit einklinkt, die community.podlove.org."
    },
    {
      "start": "00:02:28.592",
      "start_ms": 148592,
      "end": "00:02:35.202",
      "end_ms": 155202,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und da hatte ich einen Poll zur Nutzung von den Podlove-Publisher-Modulen sowie von Auphonic"
    },
    {
      "start": "00:02:35.653",
      "start_ms": 155653,
      "end": "00:02:42.064",
      "end_ms": 162064,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "einmal gestartet. Da gab's noch nicht so viel Feedback, wie ich mir das w\u00fcnschen w\u00fcrde, um so ein Gef\u00fchl daf\u00fcr zu bekommen,"
    },
    {
      "start": "00:02:42.377",
      "start_ms": 162377,
      "end": "00:02:51.318",
      "end_ms": 171318,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "auf was wir uns in der n\u00e4chsten Zeit zu konzentrieren sollten. Deshalb w\u00e4re es sehr sch\u00f6n, dass falls H\u00f6rer dabei sind, die den Publisher und auch Auphonic verwenden,"
    },
    {
      "start": "00:02:51.865",
      "start_ms": 171865,
      "end": "00:02:55.386",
      "end_ms": 175386,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dort einmal noch einem ihr Feedback geben."
    },
    {
      "start": "00:02:57.610",
      "start_ms": 177610,
      "end": "00:03:06.551",
      "end_ms": 186551,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das zweite, auch in den Kommentaren der Community, ist es so, dass wir, glaube ich, \u00fcber den GPL-Kram und die kommerzielle Nutzung etwas Unsinn erz\u00e4hlt haben."
    },
    {
      "start": "00:03:06.798",
      "start_ms": 186798,
      "end": "00:03:15.913",
      "end_ms": 195913,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da hatte Nona uns Feedback dazu gegeben. Tim hat auch schon etwas Aufkl\u00e4rung geschaffen. Kann man da auch nachlesen. Ich werd's jetzt nicht zitieren."
    },
    {
      "start": "00:03:16.610",
      "start_ms": 196610,
      "end": "00:03:24.794",
      "end_ms": 204794,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ich glaube, die Kern-Essenz ist, dass es nat\u00fcrlich durchaus m\u00f6glich ist, auch eine GPL-Lizenz kommerziell zu nutzen,"
    },
    {
      "start": "00:03:25.336",
      "start_ms": 205336,
      "end": "00:03:30.515",
      "end_ms": 210515,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ich vermute \u2013 korrigiert mich, werdet ihr wahrscheinlich eh machen, wenn's falsch ist, hoffe ich \u2013"
    },
    {
      "start": "00:03:30.816",
      "start_ms": 210816,
      "end": "00:03:38.669",
      "end_ms": 218669,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dass der wichtigste Punkt ist, um mit der GPL-Lizenz kompatibel zu sein, ist dass Source-Code tats\u00e4chlich \u00f6ffentlich einsehbar ist."
    },
    {
      "start": "00:03:38.700",
      "start_ms": 218700,
      "end": "00:03:39.800",
      "end_ms": 219800,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau, ja."
    },
    {
      "start": "00:03:39.974",
      "start_ms": 219974,
      "end": "00:03:46.914",
      "end_ms": 226914,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und wen's ganz genau interessiert: wir verlinken den GPL-Text auch nochmal komplett in den Shownotes."
    },
    {
      "start": "00:03:49.198",
      "start_ms": 229198,
      "end": "00:03:53.752",
      "end_ms": 233752,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Du, au\u00dferdem kam auf Twitter wieder Feedback. Das war ohnehin so ein bisschen unser Hauptkanal."
    },
    {
      "start": "00:03:55.471",
      "start_ms": 235471,
      "end": "00:04:07.351",
      "end_ms": 247351,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Da gab's die Kritik des Kapitelmarken doch besser verf\u00fcgbar gemacht werden sollten. Da ging's drum, ich habe das auch festgestellt, die sind nicht in der mp3-Datei, kann das sein? In der zweiten Episode."
    },
    {
      "start": "00:04:08.222",
      "start_ms": 248222,
      "end": "00:04:20.553",
      "end_ms": 260553,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "In der mp3-Datei sollten die, glaube ich, sogar drinnen sein. Da ging's eigentlich eher darum, dass auf der Seite zwar die Timeline die Kapitel mit abbildet, aber du kannst die nicht zum Springen so richtig in der Episode verwenden."
    },
    {
      "start": "00:04:20.703",
      "start_ms": 260703,
      "end": "00:04:28.749",
      "end_ms": 268749,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist etwas, das sollten wir, glaube ich, nochmal anpassen. Ich bin noch nicht so ... also ich habe eine grobe Vorstellung, wie ich sein kann,"
    },
    {
      "start": "00:04:29.488",
      "start_ms": 269488,
      "end": "00:04:32.192",
      "end_ms": 272192,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "aber noch kein Konzept ist mir direkt ins Hirn gesprungen."
    },
    {
      "start": "00:04:32.848",
      "start_ms": 272848,
      "end": "00:04:35.768",
      "end_ms": 275768,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also ich hatte die Episode heute noch in Overcast offen."
    },
    {
      "start": "00:04:36.447",
      "start_ms": 276447,
      "end": "00:04:48.831",
      "end_ms": 288831,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Auf Overcast, weil Castro nat\u00fcrlich nicht geht. Und da, also vielleicht habe ich die Kapitel auch einfach nicht gefunden. Keine Ahnung, habe Overcast leider nicht mehr genutzt, vielleicht ist mir die UI auch einfacher Behandlung gekommen."
    },
    {
      "start": "00:04:49.415",
      "start_ms": 289415,
      "end": "00:04:58.650",
      "end_ms": 298650,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Deswegen hatte ich jetzt den Gedanken, dass vielleicht die Chapter-Dateien einfach nicht in der MP3 drin sind, aber ja, vielleicht schauen wir da nochmal nach."
    },
    {
      "start": "00:05:02.310",
      "start_ms": 302310,
      "end": "00:05:08.024",
      "end_ms": 308024,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Dann steht hier \u00dcbersicht Episoden verwirrend. Ach so, das war von Dom und so. Ja, dann auch von mir."
    },
    {
      "start": "00:05:07.724",
      "start_ms": 307724,
      "end": "00:05:21.563",
      "end_ms": 321563,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Nicht nur vom Dom, das kam von mehreren Seiten. War sehr lustig. Es war auch im Sendegate, war es so, dass mir zugetragen wurde, dass die Seite sich noch nicht aktualisiert h\u00e4tte. Und ich so: Nee, doch. Vielleicht ist der Cache dann doch irgendwie ein bisschen bl\u00f6d eingestellt."
    },
    {
      "start": "00:05:22.110",
      "start_ms": 322110,
      "end": "00:05:33.190",
      "end_ms": 333190,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Stimmt aber nicht. Es war einfach nur sehr verwirrend, dass die erste Episode immer ganz oben war, sodass wir jetzt die \u00dcbersichtsseite etwas umgestellt haben. Das hei\u00dft, ganz zum Start kommt jetzt ein bisschen mehr Informationen \u00fcber die Show und danach geht's erst mit den Episoden los."
    },
    {
      "start": "00:05:34.404",
      "start_ms": 334404,
      "end": "00:05:48.543",
      "end_ms": 348543,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Stimmt. Das hast du auch schon umgesetzt, habe ich gesehen. Au\u00dferdem schon umgesetzt ist, dass das ganze mobil etwas besser funktioniert. Also viel besser. Also ich wei\u00df nicht, was das f\u00fcr Ger\u00e4t betroffen hat, wahrscheinlich alle, dass es irgendwie oft \u00fcber die Breite ging."
    },
    {
      "start": "00:05:48.964",
      "start_ms": 348964,
      "end": "00:05:56.211",
      "end_ms": 356211,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Es hat quasi auf den Mobilger\u00e4ten links und rechts so ein bisschen was vom Content abgeschnitten. Ja, auch das ist jetzt behoben."
    },
    {
      "start": "00:05:57.143",
      "start_ms": 357143,
      "end": "00:05:59.925",
      "end_ms": 359925,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Vielen Dank daf\u00fcr, Alex f\u00fcr die schnelle Reaktion."
    },
    {
      "start": "00:06:00.844",
      "start_ms": 360844,
      "end": "00:06:07.592",
      "end_ms": 367592,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Find's gut, wenn ich da Feedback kriege, was man da verbessern kann. Weil das ja etwas ... es ist ja ein Testgel\u00e4nde tats\u00e4chlich. Wie dieser ganze Podcast."
    },
    {
      "start": "00:06:09.467",
      "start_ms": 369467,
      "end": "00:06:15.506",
      "end_ms": 375506,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Au\u00dferdem \u2013 mal sehen, ob das zum Dauerbrenner wird oder habt ihr jetzt jemals gel\u00f6st bekommen \u2013 Castro"
    },
    {
      "start": "00:06:15.374",
      "start_ms": 375374,
      "end": "00:06:20.980",
      "end_ms": 380980,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "geht immer noch nicht, aber wir haben jetzt ganz gutes Feedback auf Twitter bekommen. Da hat jemand"
    },
    {
      "start": "00:06:20.957",
      "start_ms": 380957,
      "end": "00:06:30.811",
      "end_ms": 390811,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "mal im Netzwerk gegraben und festgestellt, dass unser Feed vorgibt IPv6 sechs zu sprechen, aber tats\u00e4chlich kommt der Request gar nicht an."
    },
    {
      "start": "00:06:31.557",
      "start_ms": 391557,
      "end": "00:06:46.351",
      "end_ms": 406351,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich habe schon eine Vermutung, woran's liegt. Also, ich wei\u00df, dass der Droplet, also auf DigitalOcean, wo das Ganze l\u00e4uft, eine Adresse hat. Die ist eben auch im DNS eingetragen, nur dummerweise geht's halt nicht komplett in die Applikation durch. Ich"
    },
    {
      "start": "00:06:46.682",
      "start_ms": 406682,
      "end": "00:07:00.887",
      "end_ms": 420887,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "vermutet es da im Docker-Setup, was da steckt im Netzwerk, was miskonfiguriert ist. Ich k\u00fcmmere mich drum, hoffentlich bis zur n\u00e4chsten Episode. Ja aber auf jeden Fall danke f\u00fcrs Feedback @jzdm"
    },
    {
      "start": "00:07:02.185",
      "start_ms": 422185,
      "end": "00:07:11.937",
      "end_ms": 431937,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "auf Twitter der da ganz flei\u00dfig debugged und geschrieben hat. Was haben wir bei Episode 2 gelernt?"
    },
    {
      "start": "00:07:12.244",
      "start_ms": 432244,
      "end": "00:07:20.043",
      "end_ms": 440043,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Alex, du hast dich mit Transkriptionen besch\u00e4ftigt. Da hast dudich an der Zwei-Stunden-Episode versucht."
    },
    {
      "start": "00:07:20.687",
      "start_ms": 440687,
      "end": "00:07:29.892",
      "end_ms": 449892,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ich k\u00f6nnte auch anfangen, wenn Alex die ganze Zeit gesprochen hat, dann sind wir so chronologisch mit Produktion und dann Transkription."
    },
    {
      "start": "00:07:34.622",
      "start_ms": 454622,
      "end": "00:07:45.732",
      "end_ms": 465732,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Software zu tun hat, das Erste nicht, aber ich habe ein bisschen was gelernt und Alex meinte das w\u00fcrde vielleicht interessant sein. Ich nehme hier mit so einem USB.Kondensator-Mikrofon auf."
    },
    {
      "start": "00:07:47.193",
      "start_ms": 467193,
      "end": "00:07:58.652",
      "end_ms": 478652,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Und es hat so das Problem, dass es irgendwie... ;an muss ziemlich genau davor sitzen. Das hab ich dann der letzten Folge scheinbar nicht getan, auf jeden Fall war ich super, super leise. Und"
    },
    {
      "start": "00:07:59.602",
      "start_ms": 479602,
      "end": "00:08:07.918",
      "end_ms": 487918,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "um mich dann so voll aufzudrehen, dann war ich total verrauscht. Und das ist ganz \u00fcbles Rauschen, es war die ganze Zeit im Hintergrund. Und ich hatte dann"
    },
    {
      "start": "00:08:08.261",
      "start_ms": 488261,
      "end": "00:08:15.868",
      "end_ms": 495868,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "ja auch das erste Mal da in Ultraschall und Reaper rumgemacht, und einen Freund gefragt und der hat mir so einen Filter gezeigt, der ziemlich cool war,"
    },
    {
      "start": "00:08:16.157",
      "start_ms": 496157,
      "end": "00:08:25.044",
      "end_ms": 505044,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "mit dem man einfach das Rauschen so aufnehmen konnte und danach rausfiltern konnte. Das k\u00f6nnen wir auch verlinken, der hie\u00df ReaFIR. Genau."
    },
    {
      "start": "00:08:26.138",
      "start_ms": 506138,
      "end": "00:08:28.403",
      "end_ms": 508403,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Und dann"
    },
    {
      "start": "00:08:29.076",
      "start_ms": 509076,
      "end": "00:08:43.167",
      "end_ms": 523167,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "sind wir eigentlich schon fast auch bei Alex' Stelle. Ich war da n\u00e4mlich schon dabei, alles zu produzieren und es lief auch meiner Meinung nach ... Also es musste nicht viel nachschauen, es lief meiner Meinung nach alles total seamless f\u00fcr den Prozess, wo man zu viel verschiedene"
    },
    {
      "start": "00:08:43.774",
      "start_ms": 523774,
      "end": "00:08:53.202",
      "end_ms": 533202,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Software verwendet. Aber ich bin dann \u00fcber was gestolpert, weil ich zuerst die automatisch erstellten Transkripte hochgeladen hab,"
    },
    {
      "start": "00:08:53.840",
      "start_ms": 533840,
      "end": "00:08:58.057",
      "end_ms": 538057,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "weil ich nat\u00fcrlich auf Alex gewartet habe, der nicht nur das .vtt"
    },
    {
      "start": "00:08:58.503",
      "start_ms": 538503,
      "end": "00:09:11.752",
      "end_ms": 551752,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "bearbeiten sollte, und das auch gemacht hat, sondern gleich noch ein Tool daf\u00fcr geschrieben hat und damit's schneller geht. Das hat dann also ein bisschen gedauert und ich habe die urspr\u00fcnglichen Shownotes mit Fehlern hochgeladen. Und dann ist mir aufgefallen,"
    },
    {
      "start": "00:09:12.323",
      "start_ms": 552323,
      "end": "00:09:18.254",
      "end_ms": 558254,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "dass ich ja jetzt eigentlich gar nicht ver\u00f6ffentlichen kann, weil ich finde den Transkripte-bitte-alle-wieder-l\u00f6schen-Button nicht."
    },
    {
      "start": "00:09:17.954",
      "start_ms": 557954,
      "end": "00:09:19.173",
      "end_ms": 559173,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Weil's den nicht gibt."
    },
    {
      "start": "00:09:20.376",
      "start_ms": 560376,
      "end": "00:09:23.041",
      "end_ms": 563041,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wie wir dann festgestellt haben. Also ich ja."
    },
    {
      "start": "00:09:21.289",
      "start_ms": 561289,
      "end": "00:09:24.173",
      "end_ms": 564173,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ja, ich dachte noch, wo k\u00f6nnte der sein?"
    },
    {
      "start": "00:09:23.923",
      "start_ms": 563923,
      "end": "00:09:27.364",
      "end_ms": 567364,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wo k\u00f6nnte der sein? Wo k\u00f6nnte der sein? Ja."
    },
    {
      "start": "00:09:27.550",
      "start_ms": 567550,
      "end": "00:09:36.167",
      "end_ms": 576167,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wir haben festgestellt, glaube ich, dass es beim Kapitelmarken das Problem auch gibt. Also da sowohl im Kapitelmarken- als auch im Transkript-Interface"
    },
    {
      "start": "00:09:36.017",
      "start_ms": 576017,
      "end": "00:09:43.726",
      "end_ms": 583726,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "gibt's einfach keinen Alles-l\u00f6schen-Button. Bei Kapitelmarken mag das noch gehen, weil man einzelne Kapitelmarken l\u00f6schen kann. Und so viele sind's am Ende auch nicht."
    },
    {
      "start": "00:09:44.310",
      "start_ms": 584310,
      "end": "00:09:46.977",
      "end_ms": 586977,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber bei Transkripten ist das schwierig."
    },
    {
      "start": "00:09:48.324",
      "start_ms": 588324,
      "end": "00:09:53.311",
      "end_ms": 593311,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Meine gro\u00dfe Frage ist auch, ist es noch nie jemanden aufgefallen? W\u00fcrde mich interessieren."
    },
    {
      "start": "00:09:53.011",
      "start_ms": 593011,
      "end": "00:09:59.350",
      "end_ms": 599350,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Man m\u00fcsste mal durch die Github-Issues schauen. Vielleicht ist da irgendwo ein Feature-Request, den ich ignoriert habe."
    },
    {
      "start": "00:09:59.404",
      "start_ms": 599404,
      "end": "00:10:07.733",
      "end_ms": 607733,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ich wollte nat\u00fcrlich sagen: \"Ich habe jetzt eigentlich schon alles gel\u00f6st, weil ich habe Github-Issue angelegt\" Aber wenn das so ist."
    },
    {
      "start": "00:10:06.868",
      "start_ms": 606868,
      "end": "00:10:12.666",
      "end_ms": 612666,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Dann gibt's dann halt zwei. Vielleicht erh\u00f6ht das ja die Chance, dass es mal implementiert wird."
    },
    {
      "start": "00:10:12.516",
      "start_ms": 612516,
      "end": "00:10:14.270",
      "end_ms": 614270,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Gleich als Duplikat geschlossen."
    },
    {
      "start": "00:10:18.501",
      "start_ms": 618501,
      "end": "00:10:19.893",
      "end_ms": 619893,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Okay."
    },
    {
      "start": "00:10:19.793",
      "start_ms": 619793,
      "end": "00:10:20.880",
      "end_ms": 620880,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Dann sind wir schon bei Alex."
    },
    {
      "start": "00:10:20.780",
      "start_ms": 620780,
      "end": "00:10:24.654",
      "end_ms": 624654,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Alex hat ein Tool geschrieben. Warum denn Alex?"
    },
    {
      "start": "00:10:24.402",
      "start_ms": 624402,
      "end": "00:10:25.501",
      "end_ms": 625501,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja."
    },
    {
      "start": "00:10:25.454",
      "start_ms": 625454,
      "end": "00:10:40.037",
      "end_ms": 640037,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also erstmal hatte ich mich, ich m\u00f6chte festhalten, ich hatte mich nat\u00fcrlich vorher freiwillig gemeldet, in der Annahme, dass wir wieder nur so 50 Minuten aufnehmen. Aber dann war mir klar, wir sprechen \u00fcber den Publisher, das wird wahrscheinlich ein bisschen mehr werden."
    },
    {
      "start": "00:10:40.104",
      "start_ms": 640104,
      "end": "00:10:45.085",
      "end_ms": 645085,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und wurde dann etwas nerv\u00f6s w\u00e4hrend der Aufnahme als so langsam so die Zwei-Stunden-Marke gerissen wurde."
    },
    {
      "start": "00:10:45.855",
      "start_ms": 645855,
      "end": "00:10:55.553",
      "end_ms": 655553,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann habe ich angefangen und habe versucht das VTT zu editieren. Und zwar erst mit VSCode und VLC."
    },
    {
      "start": "00:10:55.625",
      "start_ms": 655625,
      "end": "00:11:03.581",
      "end_ms": 663581,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und es gibt irgendwie jetzt um direkt einen VTT zu bearbeiten, keine richtig dedizierte Software daf\u00fcr. Das war mega nervig."
    },
    {
      "start": "00:11:03.575",
      "start_ms": 663575,
      "end": "00:11:11.994",
      "end_ms": 671994,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "weil man kann n\u00e4mlich in unter MacOS und dem VLC sehr schlecht globale Shortcuts machen. Also das habe ich erst eine halbe Stunde lang probiert und dann habe ich gedacht, ja, fuck it,"
    },
    {
      "start": "00:11:12.240",
      "start_ms": 672240,
      "end": "00:11:23.249",
      "end_ms": 683249,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dann schreibe ich's halt selber. Und habe quasi einen kleinen Webserver hochgezogen, der dann im Hintergrund das VTT geladen hat und gleichzeitig noch einen Shortcuts f\u00fcr Audio-Playback hatte."
    },
    {
      "start": "00:11:23.826",
      "start_ms": 683826,
      "end": "00:11:31.253",
      "end_ms": 691253,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ist noch nicht super perfekt, aber f\u00fcr die erste Transkruption hat's eigentlich ganz gut getaugt. Da ist noch viel Luft nach oben."
    },
    {
      "start": "00:11:32.058",
      "start_ms": 692058,
      "end": "00:11:41.732",
      "end_ms": 701732,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber ich vermute mal, dass je mehr \u00dcbung wir mit dem Transkribieren von Audioinhalten haben, umso mehr Features werden wir da einbauen."
    },
    {
      "start": "00:11:42.238",
      "start_ms": 702238,
      "end": "00:11:43.229",
      "end_ms": 703229,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und"
    },
    {
      "start": "00:11:43.464",
      "start_ms": 703464,
      "end": "00:11:53.588",
      "end_ms": 713588,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das war trotzdem \u2013 so in zehn Minuten-Abschnitten habe ich das dann immer gemacht \u2013 eine verdammt m\u00fchsame Arbeit und hat den Respekt vor professionellen Audio-"
    },
    {
      "start": "00:11:53.583",
      "start_ms": 713583,
      "end": "00:12:00.643",
      "end_ms": 720643,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": ",na ja, -Niederschriftlern, -Transkribierern, wie auch immer man diese Menschengruppe nennt, doch sehr gest\u00e4rkt."
    },
    {
      "start": "00:12:01.917",
      "start_ms": 721917,
      "end": "00:12:03.089",
      "end_ms": 723089,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Transkribiererin."
    },
    {
      "start": "00:12:02.839",
      "start_ms": 722839,
      "end": "00:12:13.569",
      "end_ms": 733569,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Transkribierende. Ich wollte fragen, hast du das auf Github gepackt? Und wenn ja, wie hei\u00dft's? Damit ich's dann auch verwenden kann."
    },
    {
      "start": "00:12:13.317",
      "start_ms": 733317,
      "end": "00:12:17.486",
      "end_ms": 737486,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also das ganze Tool hei\u00dft Niederschrift, weil ich erstmal..."
    },
    {
      "start": "00:12:17.186",
      "start_ms": 737186,
      "end": "00:12:18.250",
      "end_ms": 738250,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Unter Podlove?"
    },
    {
      "start": "00:12:17.950",
      "start_ms": 737950,
      "end": "00:12:24.265",
      "end_ms": 744265,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ist nicht unter Podlove, ist unter meinen privaten GitHub-Repos. Ich k\u00f6nnte vielleicht dann, soll sollte es eine"
    },
    {
      "start": "00:12:24.421",
      "start_ms": 744421,
      "end": "00:12:36.283",
      "end_ms": 756283,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "gr\u00f6\u00dfere Produktreife erreichen, dann k\u00f6nnen wir das auch auf Podlove stellen. Aber so ist es jetzt erstmal vorgesehen, dass man sich das \u00fcber npm einfach installiert und dann \u00fcber einen Kommandozeilen-Befehl den Server hochf\u00e4hrt."
    },
    {
      "start": "00:12:40.183",
      "start_ms": 760183,
      "end": "00:12:41.354",
      "end_ms": 761354,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Gibt auch kein Doku dazu."
    },
    {
      "start": "00:12:41.331",
      "start_ms": 761331,
      "end": "00:12:49.130",
      "end_ms": 769130,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich werde es dann ja vielleicht mal ausprobieren. Weil ich glaube, ich bin dran und mal sehen, wie lange diese Web-Player-Episode wird."
    },
    {
      "start": "00:12:48.992",
      "start_ms": 768992,
      "end": "00:12:55.716",
      "end_ms": 775716,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Du bist tats\u00e4chlich diesmal nicht dran, weil es kann nicht dieselbe Person Aufnahmeleitung und gleichzeitig das Transkript machen."
    },
    {
      "start": "00:12:55.530",
      "start_ms": 775530,
      "end": "00:13:03.354",
      "end_ms": 783354,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ich wei\u00df auch nicht, wie das geschehen konnte, aber scheinbar bin ich schon wieder dran. Es ist mir auch gerade irgendwie, w\u00e4hrend wir da dr\u00fcber gesprochen haben, aufgefallen."
    },
    {
      "start": "00:13:03.312",
      "start_ms": 783312,
      "end": "00:13:08.912",
      "end_ms": 788912,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Da m\u00fcssen wir vielleicht im Nachhinein nochmal das Regelwerk unserer Produktionskette \u00fcberdenken."
    },
    {
      "start": "00:13:08.612",
      "start_ms": 788612,
      "end": "00:13:14.410",
      "end_ms": 794410,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Simon, hast du zuf\u00e4llig Zeit? Der Gast muss Transkripte schreiben"
    },
    {
      "start": "00:13:11.484",
      "start_ms": 791484,
      "end": "00:13:15.622",
      "end_ms": 795622,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Nein, nein, nein."
    },
    {
      "start": "00:13:15.372",
      "start_ms": 795372,
      "end": "00:13:17.343",
      "end_ms": 797343,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ich muss mal schnell weg."
    },
    {
      "start": "00:13:19.603",
      "start_ms": 799603,
      "end": "00:13:34.390",
      "end_ms": 814390,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Tja, schauen wir mal, vielleicht wird's ja noch eine 20-Minuten-Episode, aber dann m\u00fcssen wir in zwei Minuten fertig sein. Mal schauen. Was mir au\u00dferdem noch auffiel ist, wir haben ja ganz gute Shownots, also recht ausf\u00fchrliche Linklisten."
    },
    {
      "start": "00:13:35.064",
      "start_ms": 815064,
      "end": "00:13:39.701",
      "end_ms": 819701,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was eigentlich ideal ist. Ja?"
    },
    {
      "start": "00:13:39.451",
      "start_ms": 819451,
      "end": "00:13:40.484",
      "end_ms": 820484,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja."
    },
    {
      "start": "00:13:40.234",
      "start_ms": 820234,
      "end": "00:13:41.613",
      "end_ms": 821613,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Du hast einen Kommentar."
    },
    {
      "start": "00:13:41.313",
      "start_ms": 821313,
      "end": "00:13:45.369",
      "end_ms": 825369,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ich habe da einen einen Hintergrund."
    },
    {
      "start": "00:13:45.075",
      "start_ms": 825075,
      "end": "00:13:47.550",
      "end_ms": 827550,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Du hast einen Hintergrund. Ja, erz\u00e4hl doch mal."
    },
    {
      "start": "00:13:47.953",
      "start_ms": 827953,
      "end": "00:14:02.429",
      "end_ms": 842429,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ich war fr\u00fcher \u2013 beziehungsweise ja also das Shownotes-Projekt ist ja jetzt nicht mehr so aktiv \u2013 aber ich war damals einer der vielen, die da mitgewirkt haben, ja."
    },
    {
      "start": "00:14:03.475",
      "start_ms": 843475,
      "end": "00:14:07.651",
      "end_ms": 847651,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und wir haben da einiges an Software geschrieben und"
    },
    {
      "start": "00:14:07.717",
      "start_ms": 847717,
      "end": "00:14:15.787",
      "end_ms": 855787,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "das erinnert mich gerade dran. Also auch das Thema Transkription war bei uns damals auch ein gro\u00dfes Thema und wie man das dann"
    },
    {
      "start": "00:14:15.733",
      "start_ms": 855733,
      "end": "00:14:23.773",
      "end_ms": 863773,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "irgendwo unterbringt auf der Webseite oder im Player. Oder wie die Kapitelmarken direkt in der MP3-Datei."
    },
    {
      "start": "00:14:24.080",
      "start_ms": 864080,
      "end": "00:14:38.952",
      "end_ms": 878952,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und da haben wir uns viele Gedanken gemacht und viel Code geschrieben, der teilweise noch verwendet wird, aber zum gr\u00f6\u00dften Teil wahrscheinlich auf Github"
    },
    {
      "start": "00:14:39.163",
      "start_ms": 879163,
      "end": "00:14:43.272",
      "end_ms": 883272,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "seine letzten Stunden hat."
    },
    {
      "start": "00:14:42.972",
      "start_ms": 882972,
      "end": "00:14:55.176",
      "end_ms": 895176,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also, ich denke, das, was bis jetzt noch lebt, ist das Shownotes-Format. Also, das Textformat, was ihr da mal definiert habt. Weil das... Ich wei\u00df nicht, ob's noch geschrieben wird, aber es wird auf jeden Fall noch gelesen"
    },
    {
      "start": "00:14:55.573",
      "start_ms": 895573,
      "end": "00:15:05.284",
      "end_ms": 905284,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "von Software. Tats\u00e4chlich mein Shownotes-Modul hat auch einen Parser daf\u00fcr geschrieben, weil einfach damit ich das konvertieren kann, also die Legacy-Shownotes nenn ich's mal,"
    },
    {
      "start": "00:15:05.489",
      "start_ms": 905489,
      "end": "00:15:14.610",
      "end_ms": 914610,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "entschuldigung, in ein moderners Format, was einfach ein Datenbank-Format ist."
    },
    {
      "start": "00:15:15.662",
      "start_ms": 915662,
      "end": "00:15:23.167",
      "end_ms": 923167,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja, das war eben damals die Anforderung, die wir uns \u00fcberlegt haben. Es soll"
    },
    {
      "start": "00:15:23.642",
      "start_ms": 923642,
      "end": "00:15:38.478",
      "end_ms": 938478,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "nicht alle m\u00f6glichen W\u00fcnsche und Features unterst\u00fctzen, sondern es soll m\u00f6glichst einfach f\u00fcr den Otto-Normalzuh\u00f6rer zu schreiben sein, deswegen haben wir uns da f\u00fcr die L\u00f6sung, die wir"
    },
    {
      "start": "00:15:38.322",
      "start_ms": 938322,
      "end": "00:15:43.946",
      "end_ms": 943946,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "uns da \u00fcberlegt haben, entschieden. Und das Ganze"
    },
    {
      "start": "00:15:44.073",
      "start_ms": 944073,
      "end": "00:15:53.663",
      "end_ms": 953663,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "war ja so gedacht, dass gemeinsam die H\u00f6rer im Pad sich versammeln und w\u00e4hrend der Liveshow praktisch mitschreiben"
    },
    {
      "start": "00:15:53.585",
      "start_ms": 953585,
      "end": "00:16:03.217",
      "end_ms": 963217,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "und dann kollaborativ an den Shownotes mitarbeiten. Und ja,"
    },
    {
      "start": "00:16:03.326",
      "start_ms": 963326,
      "end": "00:16:12.748",
      "end_ms": 972748,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Liveshows gibt's jetzt leider nicht allzu oft. Dann haben wir uns \u00fcberlegt, wie k\u00f6nnen wir das dann umsetzen, dass man auch bei"
    },
    {
      "start": "00:16:13.613",
      "start_ms": 973613,
      "end": "00:16:24.009",
      "end_ms": 984009,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "anderen Sendungen irgendwie die Shownotes dann erzeugen kann. Und dann gab's halt manche Podcaster:innen, die dann eben"
    },
    {
      "start": "00:16:24.063",
      "start_ms": 984063,
      "end": "00:16:29.825",
      "end_ms": 989825,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "nach der Aufnahme das Ganze dann nochmal einfach"
    },
    {
      "start": "00:16:30.913",
      "start_ms": 990913,
      "end": "00:16:41.110",
      "end_ms": 1001110,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "gesendet haben, so wie es aufgezeichnet worden ist. Und dann dazu nochmal die Shownotes teilweise eben schon zur geschnittenen Folge geschrieben worden sind."
    },
    {
      "start": "00:16:41.802",
      "start_ms": 1001802,
      "end": "00:16:47.324",
      "end_ms": 1007324,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also ich denke im Nachhinein so ein einfaches Textformat war schon der richtige Weg. Einfach, dass es genutzt"
    },
    {
      "start": "00:16:47.697",
      "start_ms": 1007697,
      "end": "00:16:57.070",
      "end_ms": 1017070,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "werden kann, also aus den verschiedenen Anwendungsf\u00e4llen heraus. Ist immer das Interessanteste. Weil nat\u00fcrlich das kollaborative Arbeiten dann in einem Etherpad oder \u00c4hnlichem,"
    },
    {
      "start": "00:16:58.177",
      "start_ms": 1018177,
      "end": "00:17:08.704",
      "end_ms": 1028704,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wenn man da irgendwie eine Web-UI gebaut hatte, auf irgendwie einer Datenbank-basierten Anwendungen, das w\u00e4re halt unfassbar komplex gewesen. Unser einfaches Textformat ist da auf jeden Fall"
    },
    {
      "start": "00:17:09.161",
      "start_ms": 1029161,
      "end": "00:17:11.348",
      "end_ms": 1031348,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "sinnvoll, weil's eben sowas wie Etherpad halt schon gab."
    },
    {
      "start": "00:17:11.787",
      "start_ms": 1031787,
      "end": "00:17:24.033",
      "end_ms": 1044033,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja, wir haben dann auch gemerkt, je komplexer wir das Ganze drumherum bauen, je mehr Features wir mit einbauen ... Wir haben, angefangen, eigentlich nur mit einem normalen Etherpad, also damals noch vor Etherpad-Light"
    },
    {
      "start": "00:17:23.841",
      "start_ms": 1043841,
      "end": "00:17:30.986",
      "end_ms": 1050986,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "und haben dann ein paar Plugins dazu geschrieben, die automatisch die Timestamps einf\u00fcgen. Das war so der Beginn."
    },
    {
      "start": "00:17:30.962",
      "start_ms": 1050962,
      "end": "00:17:45.047",
      "end_ms": 1065047,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und nach und nach ist halt immer mehr drum rumgebaut worden. Dann sind wir auf Etherpad Light umgestiegen und haben dann auch User-Verwaltung und APIs mit integriert."
    },
    {
      "start": "00:17:45.065",
      "start_ms": 1065065,
      "end": "00:17:59.054",
      "end_ms": 1079054,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und je komplexer das Ganze geworden ist, desto mehr haben wir gemerkt, dass die User oder die H\u00f6rer oder H\u00f6rerinnen dann die Lust dran verlieren."
    },
    {
      "start": "00:17:59.097",
      "start_ms": 1079097,
      "end": "00:18:08.452",
      "end_ms": 1088452,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und das, was einfach auch am Anfang alles als ja, spa\u00dfige Nebenbesch\u00e4ftigung neben dem H\u00f6ren"
    },
    {
      "start": "00:18:08.921",
      "start_ms": 1088921,
      "end": "00:18:11.733",
      "end_ms": 1091733,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "gedacht war, dann irgendwie ein Arbeit ausartete."
    },
    {
      "start": "00:18:16.379",
      "start_ms": 1096379,
      "end": "00:18:17.670",
      "end_ms": 1097670,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Und das will keiner."
    },
    {
      "start": "00:18:17.556",
      "start_ms": 1097556,
      "end": "00:18:32.062",
      "end_ms": 1112062,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also die Shownotes so wie sie jetzt im Publisher sind, sind tats\u00e4chlich auch rein fokussiert auf der Podcastende pflegt selbst seine Shownotes. Also da ist nichts mit Kollaboration. Das ist auch ganz simpel gehalten. Letztendlich ist es f\u00fcr Linklisten."
    },
    {
      "start": "00:18:32.831",
      "start_ms": 1112831,
      "end": "00:18:36.430",
      "end_ms": 1116430,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und da haben wir auch die extra Features drum rumgebaut."
    },
    {
      "start": "00:18:36.305",
      "start_ms": 1116305,
      "end": "00:18:51.231",
      "end_ms": 1131231,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also das kann Feature, das ist so ein \"Unfurling\" habe ich's genannt. Also dass einfach alle m\u00f6glichen Metadaten zu der URL automatisch extrahiert werden. Also das irgendwie Open-Graph-Information, das ein Favicon und so was automatisch extrahiert wird"
    },
    {
      "start": "00:18:51.153",
      "start_ms": 1131153,
      "end": "00:18:54.746",
      "end_ms": 1134746,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "im Publisher hinterlegt wird, so, dass man das dann irgendwie rendern kann."
    },
    {
      "start": "00:18:55.378",
      "start_ms": 1135378,
      "end": "00:19:03.910",
      "end_ms": 1143910,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was uns da jetzt noch fehlt, dass wir's auf unserer Podcast-Seite benutzen k\u00f6nnen, ist tats\u00e4chlich ein API."
    },
    {
      "start": "00:19:04.217",
      "start_ms": 1144217,
      "end": "00:19:16.541",
      "end_ms": 1156541,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Weil das Shownotes Modul ist zwar so ein bisschen in flux auch, weil wir \u2013 also grad Tim und ich \u2013 noch nicht so richtig zufrieden damit sind. Wir wissen noch nicht so richtig, wo die Reise hingeht."
    },
    {
      "start": "00:19:16.716",
      "start_ms": 1156716,
      "end": "00:19:25.380",
      "end_ms": 1165380,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das ist auch jetzt schon wieder seit l\u00e4ngerer Zeit ohne Entwicklung. Es ist in der Form, wie es jetzt ist nutzbar, aber"
    },
    {
      "start": "00:19:26.066",
      "start_ms": 1166066,
      "end": "00:19:33.595",
      "end_ms": 1173595,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "soll noch sehr anders werden. Aber wie anders? Mal schauen. Aber wir schweifen ab. Was dazu fehlt, dass"
    },
    {
      "start": "00:19:33.523",
      "start_ms": 1173523,
      "end": "00:19:46.184",
      "end_ms": 1186184,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wir es nutzen k\u00f6nnen, also \"wir\" im Sinne von Podlover-Podcast im Frontend, ist eine API. Weil wir ja im Frontend kein normales WordPress-Theme haben. Also das ginge. Also es gibt eine Templating-API,"
    },
    {
      "start": "00:19:46.665",
      "start_ms": 1186665,
      "end": "00:19:58.617",
      "end_ms": 1198617,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "die die Metaebene eben auch schon nutzt, um die Shownotes da auf die Webseite zu bringen. Aber wir mit Podlovers ... Alex hatte ja das alles auf JavaScript und APIs gebaut."
    },
    {
      "start": "00:19:58.887",
      "start_ms": 1198887,
      "end": "00:20:07.185",
      "end_ms": 1207185,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und da gibt's einfach noch kein Endpunkte. Das m\u00fcsste ich mal noch ... oder das m\u00fcsste mal jemand TM noch bauen und dann k\u00f6nnten wir das auch nutzen."
    },
    {
      "start": "00:20:09.668",
      "start_ms": 1209668,
      "end": "00:20:14.649",
      "end_ms": 1214649,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Gut, \u00e0 propos Webseite. Was haben wir da ge\u00e4ndert seit dem letzten Mal?"
    },
    {
      "start": "00:20:15.094",
      "start_ms": 1215094,
      "end": "00:20:26.444",
      "end_ms": 1226444,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, ein paar Bugfixes. Dann haben wir noch das Theme angepasst, weil Michi ja gerade dabei ist auch die Podlove-CI so ein bisschen aufzum\u00f6beln."
    },
    {
      "start": "00:20:26.427",
      "start_ms": 1226427,
      "end": "00:20:35.662",
      "end_ms": 1235662,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und da habe ich ganz dreist einfach mal mir die Tailwind-Konfiguration geschnappt und habe mal die ganzen Farben entsprechend angepasst."
    },
    {
      "start": "00:20:35.675",
      "start_ms": 1235675,
      "end": "00:20:42.951",
      "end_ms": 1242951,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann, ja, die \u00dcbersichtsseite mit der Show, aber das hatte ich schon erw\u00e4hnt. Genau. Da ist auch ein bisschen was passiert."
    },
    {
      "start": "00:20:44.070",
      "start_ms": 1244070,
      "end": "00:20:48.756",
      "end_ms": 1248756,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "In der Technik hat sich ein bisschen was ge\u00e4ndert. Also wenn ich jetzt anders klinge als vorher,"
    },
    {
      "start": "00:20:49.297",
      "start_ms": 1249297,
      "end": "00:20:58.761",
      "end_ms": 1258761,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ich hab jetzt das Standard-Sendegate-TM-Setup hier mit HMC660 und Behringer Xenyx."
    },
    {
      "start": "00:20:59.453",
      "start_ms": 1259453,
      "end": "00:21:09.830",
      "end_ms": 1269830,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Weil ich mir dachte, ich hatte halt vor so einem Rode-Podcaster auf Arm, weil das einfach noch von dem ersten Podcast herum lag."
    },
    {
      "start": "00:21:09.530",
      "start_ms": 1269530,
      "end": "00:21:12.480",
      "end_ms": 1272480,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist auch diese Episode mal wieder untergebracht. Sehr gut."
    },
    {
      "start": "00:21:13.358",
      "start_ms": 1273358,
      "end": "00:21:14.968",
      "end_ms": 1274968,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Nat\u00fcrlich, mal sehen wie lange ich das durchhalte."
    },
    {
      "start": "00:21:17.462",
      "start_ms": 1277462,
      "end": "00:21:20.081",
      "end_ms": 1280081,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber ich ich finde es einfach irgendwie"
    },
    {
      "start": "00:21:20.779",
      "start_ms": 1280779,
      "end": "00:21:35.200",
      "end_ms": 1295200,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "anstrengend und wollte mal den anderen Weg ausprobieren. Zumal, das ist ja relativ g\u00fcnstig, ist irgendwie eine knapp Einhundert-Euro-Investition. Und aber auch aus Interesse, weil das ja irgendwie so das Hardware-Setup ist mit dem viele einsteigen."
    },
    {
      "start": "00:21:35.609",
      "start_ms": 1295609,
      "end": "00:21:46.017",
      "end_ms": 1306017,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und ich dachte mir auch, ich klicke mir das einfach mal auf Thomann. Ich frage mal niemanden, der mir das irgendwie noch erkl\u00e4ren kann, sondern ich versuch's einfach mal, mich sehr selbst reinzufetzen."
    },
    {
      "start": "00:21:46.684",
      "start_ms": 1306684,
      "end": "00:21:56.803",
      "end_ms": 1316803,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und tats\u00e4chlich hat's mehr oder weniger auf Anhieb geklappt. Ich hatte nur so ein bisschen so einen Netzbrummen und da habe ich mir jetzt aber so ein Erdungsarmband gekauft, dass ich gerade jetzt auch"
    },
    {
      "start": "00:21:56.863",
      "start_ms": 1316863,
      "end": "00:22:06.856",
      "end_ms": 1326856,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "um den Arm hab. Man muss nur beim Aufstehen aufpassen. Also mal gucken, ob ich da noch eine bessere Dauerl\u00f6sung finde. Da gibt's auch einen kompletten Thread dazu im Sendegate. Aber das tut erstmal so."
    },
    {
      "start": "00:22:07.704",
      "start_ms": 1327704,
      "end": "00:22:11.375",
      "end_ms": 1331375,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Kannste auch nutzen, das Erdungsarmband, wenn du deinen Hackintosh dann aufm\u00f6belst."
    },
    {
      "start": "00:22:11.483",
      "start_ms": 1331483,
      "end": "00:22:15.383",
      "end_ms": 1335383,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Mein Hackintosh ... Oder auch nicht."
    },
    {
      "start": "00:22:15.726",
      "start_ms": 1335726,
      "end": "00:22:27.095",
      "end_ms": 1347095,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Nee, aber ich bin soweit ganz zufrieden. Ist ja jetzt einfach entspannender irgendwie mit Headset und man kann sich irgendwie freier bewegen und ja. Michi guckt ganz schmerzend."
    },
    {
      "start": "00:22:29.006",
      "start_ms": 1349006,
      "end": "00:22:31.535",
      "end_ms": 1351535,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Magst du dein Mikro nicht, Michi?"
    },
    {
      "start": "00:22:32.768",
      "start_ms": 1352768,
      "end": "00:22:45.687",
      "end_ms": 1365687,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ich h\u00e4tte gerne halt nur das Headset ausprobiert. Und nein. N\u00e4chstes Mal. N\u00e4chstes Mal probieren wir alle zusammen nicht nur vorher das Setup aus mit Discord, sondern auch schon mit StudioLink."
    },
    {
      "start": "00:22:46.318",
      "start_ms": 1366318,
      "end": "00:22:50.842",
      "end_ms": 1370842,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ich bin da ganz zuversichtlich."
    },
    {
      "start": "00:22:51.396",
      "start_ms": 1371396,
      "end": "00:22:55.109",
      "end_ms": 1375109,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber vielleicht mal zum Hauptthema Podlove Web Player."
    },
    {
      "start": "00:22:56.197",
      "start_ms": 1376197,
      "end": "00:23:01.971",
      "end_ms": 1381971,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das ist ja auch eins der gro\u00dfen Projekte, nachdem wir das letzte Mal den Podlove Publisher"
    },
    {
      "start": "00:23:02.681",
      "start_ms": 1382681,
      "end": "00:23:17.463",
      "end_ms": 1397463,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ausf\u00fchrlich besprochen haben, ist, denke ich, der Podlove Web Player das andere gro\u00dfe Projekt, womit irgendwie jeder Kontakt hat, irgendwie mit Podlove Kontakt hat. Tja, was ist der Player?"
    },
    {
      "start": "00:23:18.160",
      "start_ms": 1398160,
      "end": "00:23:30.064",
      "end_ms": 1410064,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Der Player, der spielt Audiodateien ab. Und warum braucht man da eigentlich was Neues? Weil gab's das nicht vorher schon? Simon hast du deine Meinung dazu?"
    },
    {
      "start": "00:23:30.034",
      "start_ms": 1410034,
      "end": "00:23:43.302",
      "end_ms": 1423302,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Der Tim hat damals, wenn ich mich richtig erinnere, immer gesagt Podlove Web Player der ist das Instrument zum anfixen neuer H\u00f6rer, die das erstmal"
    },
    {
      "start": "00:23:43.206",
      "start_ms": 1423206,
      "end": "00:23:49.677",
      "end_ms": 1429677,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Probe h\u00f6ren wollen und noch nicht wissen, ob"
    },
    {
      "start": "00:23:49.582",
      "start_ms": 1429582,
      "end": "00:23:54.328",
      "end_ms": 1434328,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "der Podcast eben was f\u00fcr einen ist."
    },
    {
      "start": "00:23:54.677",
      "start_ms": 1434677,
      "end": "00:23:59.923",
      "end_ms": 1439923,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja, das ist der erste Kontakt, bevor man irgendwas abonniert."
    },
    {
      "start": "00:24:00.013",
      "start_ms": 1440013,
      "end": "00:24:06.935",
      "end_ms": 1446935,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja, alles andere: Also es gab schon Player. Aber alles andere war halt, ja, nicht so sch\u00f6n."
    },
    {
      "start": "00:24:07.236",
      "start_ms": 1447236,
      "end": "00:24:12.950",
      "end_ms": 1452950,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich denke ein gro\u00dfer Kritikpunkt am Anfang war auch, dass die Player, die es gab,"
    },
    {
      "start": "00:24:12.951",
      "start_ms": 1452951,
      "end": "00:24:23.304",
      "end_ms": 1463304,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "sehr zur\u00fcckhaltend waren. Also ich glaube, es gab regelm\u00e4\u00dfige Rants \u00fcber 16x16-Pixel-Player. Die man irgendwo in Blogpost suchen musste."
    },
    {
      "start": "00:24:23.491",
      "start_ms": 1463491,
      "end": "00:24:31.296",
      "end_ms": 1471296,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wobei ja das Audio tats\u00e4chlich einfach mal das wesentliche Element des Podcasts ist. Aber klar,"
    },
    {
      "start": "00:24:31.891",
      "start_ms": 1471891,
      "end": "00:24:39.535",
      "end_ms": 1479535,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "man kann argumentieren, den Web Player braucht keiner, weil man das ja eh oder den Podcatcher abonniert. Aber wie du sagst, wenn man"
    },
    {
      "start": "00:24:39.799",
      "start_ms": 1479799,
      "end": "00:24:53.998",
      "end_ms": 1493998,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "den Podcast noch nicht abonniert, dann ist so ein prominenter Web Player mit irgendwie einem netten Feature-Set eine sch\u00f6ne Ma\u00dfnahme f\u00fcr die H\u00f6rer:innen, um da einfach mal reinzuh\u00f6ren und den Leuten das"
    },
    {
      "start": "00:24:54.305",
      "start_ms": 1494305,
      "end": "00:25:04.220",
      "end_ms": 1504220,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "H\u00f6ren angenehm zu machen. Sp\u00e4ter kam nat\u00fcrlich noch mehr dazu, was mehr als nur das mal reinh\u00f6ren angenehm macht. Also gerade jetzt finde ich,"
    },
    {
      "start": "00:25:04.316",
      "start_ms": 1504316,
      "end": "00:25:11.262",
      "end_ms": 1511262,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wenn ich unsere Transkripte zum Beispiel sehe. Das letzte gro\u00dfe Feature, was es in den Web Player geschafft hat."
    },
    {
      "start": "00:25:12.296",
      "start_ms": 1512296,
      "end": "00:25:20.090",
      "end_ms": 1520090,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Da geht's ja auch darum, dass man Dinge vielleicht mal wiederfindet, was im Podcast zum Anfang eine schwierige Angelegenheit ist."
    },
    {
      "start": "00:25:22.229",
      "start_ms": 1522229,
      "end": "00:25:31.585",
      "end_ms": 1531585,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Oder auch Kapitelmarken. Das war ja auch ein Feature, das im Podlove Web Player zum ersten Mal gro\u00df in die Masse getragen wurde."
    },
    {
      "start": "00:25:32.553",
      "start_ms": 1532553,
      "end": "00:25:39.860",
      "end_ms": 1539860,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "War auch immer so ein bisschen so eine Technologie-Demo. Um erstmal verst\u00e4ndlich zu machen, was man \u00fcberhaupt mit Podcasts und Metadaten machen kann."
    },
    {
      "start": "00:25:40.179",
      "start_ms": 1540179,
      "end": "00:25:49.618",
      "end_ms": 1549618,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Mhm. Wie ging's denn dann los? Podlove Web Player 1. Aber das warst noch gar nicht du, Simon, stimmt's?"
    },
    {
      "start": "00:25:49.342",
      "start_ms": 1549342,
      "end": "00:26:01.655",
      "end_ms": 1561655,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Das war noch nicht ich, das war damals noch der Gerrit van Aaken. Und ja, dazu kann ich relativ wenig sagen, also nur aus H\u00f6rer-Sicht."
    },
    {
      "start": "00:26:00.693",
      "start_ms": 1560693,
      "end": "00:26:06.360",
      "end_ms": 1566360,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, also ich habe da ein bisschen, wie soll ich sagen, versucht Historiker zu spielen."
    },
    {
      "start": "00:26:06.853",
      "start_ms": 1566853,
      "end": "00:26:08.403",
      "end_ms": 1568403,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was hast du denn ausgegraben?"
    },
    {
      "start": "00:26:08.529",
      "start_ms": 1568529,
      "end": "00:26:22.554",
      "end_ms": 1582554,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau. Und ich habe auch Zeitzeugen eingeladen. Weil damals habe ich ... Ich wei\u00df ich nicht, ob ich \u00fcber den ersten Web Player mal gestoppt bin. Wahrscheinlich, aber nicht bewusst. Ja, damals war er noch schwarz-wei\u00df der Web Player."
    },
    {
      "start": "00:26:22.879",
      "start_ms": 1582879,
      "end": "00:26:31.676",
      "end_ms": 1591676,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ist er mittlerweile nicht mehr. Und so wie ich es zumindest den"
    },
    {
      "start": "00:26:31.604",
      "start_ms": 1591604,
      "end": "00:26:45.725",
      "end_ms": 1605725,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Date-Stamps der Dateien, die ich von WordPess runtergeladen habe, entnehmen konnte, war im Juli 2012 die erste Version und im November 2012, dann der 1.2-Release. Und ich glaube das Design und die Implementierung waren von Gerrit."
    },
    {
      "start": "00:26:46.417",
      "start_ms": 1606417,
      "end": "00:26:50.184",
      "end_ms": 1610184,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "War alles auf jQuery und MediaElement.js aufgebaut."
    },
    {
      "start": "00:26:50.869",
      "start_ms": 1610869,
      "end": "00:27:03.884",
      "end_ms": 1623884,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und war ein sehr, wie so sagen, ich rudiment\u00e4rer Prototyp w\u00fcrde ich jetzt mal so sagen. Also wenn man sich so anguckt, wie danach dann sich die Komplexit\u00e4t des Players auch ver\u00e4ndert hat,"
    },
    {
      "start": "00:27:04.353",
      "start_ms": 1624353,
      "end": "00:27:09.978",
      "end_ms": 1629978,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "war das erstmal, glaube ich, ein sehr guter Anfang, um zu zu zeigen, dass das m\u00f6glich ist."
    },
    {
      "start": "00:27:09.900",
      "start_ms": 1629900,
      "end": "00:27:19.718",
      "end_ms": 1639718,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was war da das Feature-Set? Also wahrscheinlich ein gro\u00dfer Playbutton. Ich glaube, den hatten wir von Anfang an. Progressbar statt Zeitanzeige. Titel."
    },
    {
      "start": "00:27:20.356",
      "start_ms": 1640356,
      "end": "00:27:21.459",
      "end_ms": 1641459,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und Kapitel glaube ich."
    },
    {
      "start": "00:27:21.209",
      "start_ms": 1641209,
      "end": "00:27:29.934",
      "end_ms": 1649934,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ach Kapitel waren auch schon von Anfang an? Waren das dann auch schon Tabs? Oder waren die einfach drunter, einfach immer ausgeklappt?"
    },
    {
      "start": "00:27:27.729",
      "start_ms": 1647729,
      "end": "00:27:34.831",
      "end_ms": 1654831,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist eine sehr, sehr gute Frage. Ich habe dazu leider keinen Screenshot mehr gefunden."
    },
    {
      "start": "00:27:34.543",
      "start_ms": 1654543,
      "end": "00:27:42.703",
      "end_ms": 1662703,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Also in der E-Mail vom Januar 2013, die ich ausgegraben habe, stand was von"
    },
    {
      "start": "00:27:42.848",
      "start_ms": 1662848,
      "end": "00:27:49.042",
      "end_ms": 1669042,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "\"Jetzt sind die Kapitelmarken auch irgendwie in den Player integriert.\""
    },
    {
      "start": "00:27:50.203",
      "start_ms": 1670203,
      "end": "00:28:02.575",
      "end_ms": 1682575,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Also irgendwie waren die zwar schon mit Bezug auf dem Player und man konnte, glaube ich, auch schon durch die Kapitelmarken springen, aber"
    },
    {
      "start": "00:28:02.846",
      "start_ms": 1682846,
      "end": "00:28:08.422",
      "end_ms": 1688422,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Design-technisch gab's noch keinen Bezug zwischen Player und Kapitelmarken. Die standen einfach nur drunter."
    },
    {
      "start": "00:28:12.388",
      "start_ms": 1692388,
      "end": "00:28:15.801",
      "end_ms": 1695801,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und ja, das hat sich dann mit der 2.0 ge\u00e4ndert."
    },
    {
      "start": "00:28:17.141",
      "start_ms": 1697141,
      "end": "00:28:19.677",
      "end_ms": 1699677,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, in der 2.0 hattest du schon deine Finger drin?"
    },
    {
      "start": "00:28:19.797",
      "start_ms": 1699797,
      "end": "00:28:24.586",
      "end_ms": 1704586,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau, genau. Also das war dann entsprechend die E-Mail und"
    },
    {
      "start": "00:28:25.151",
      "start_ms": 1705151,
      "end": "00:28:37.596",
      "end_ms": 1717596,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "ich habe dann einfach ein paar \u00c4nderungsdiffs geschickt. Das war damals noch gar nicht auf Git oder auf Github."
    },
    {
      "start": "00:28:37.302",
      "start_ms": 1717302,
      "end": "00:28:40.799",
      "end_ms": 1720799,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, man kann auch E-Mails mit Code hin und her schicken. Das funktioniert auch."
    },
    {
      "start": "00:28:40.499",
      "start_ms": 1720499,
      "end": "00:28:51.873",
      "end_ms": 1731873,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Kann man sich heute gar nicht mehr vorstellen, dass es eine Zeit vor Git gab, ja. Das war dann auch ein wichtiger Schritt, das Ganze dann auf Git zu bringen und"
    },
    {
      "start": "00:28:52.661",
      "start_ms": 1732661,
      "end": "00:29:03.603",
      "end_ms": 1743603,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "ja, dann auch andere Helfer:innen da mit heranzuf\u00fchren an die gemeinsame Entwicklung."
    },
    {
      "start": "00:29:04.757",
      "start_ms": 1744757,
      "end": "00:29:09.172",
      "end_ms": 1749172,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Du hast dann auch, dass Standalone-Plugin geschrieben?"
    },
    {
      "start": "00:29:08.922",
      "start_ms": 1748922,
      "end": "00:29:12.743",
      "end_ms": 1752743,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ich habe dann... Genau, ja. Also ich habe"
    },
    {
      "start": "00:29:12.791",
      "start_ms": 1752791,
      "end": "00:29:21.144",
      "end_ms": 1761144,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "mich in mehreren Bereichen ausgetobt und einfach mal die Punkte angegangen, die ich interessant fand."
    },
    {
      "start": "00:29:21.246",
      "start_ms": 1761246,
      "end": "00:29:31.671",
      "end_ms": 1771671,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ohne gro\u00dfes Konzept, in welche Richtung das gehen soll. Gl\u00fccklicherweise, Tim hat dann geschrieben, das waren seine Top-Prios."
    },
    {
      "start": "00:29:32.345",
      "start_ms": 1772345,
      "end": "00:29:34.814",
      "end_ms": 1774814,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Das hat dann sch\u00f6n gepasst."
    },
    {
      "start": "00:29:35.115",
      "start_ms": 1775115,
      "end": "00:29:45.006",
      "end_ms": 1785006,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und ja, das waren dann Design-\u00c4nderungen, das waren eben die Integration der Kapitelmarken"
    },
    {
      "start": "00:29:44.910",
      "start_ms": 1784910,
      "end": "00:29:54.957",
      "end_ms": 1794957,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": ",die Standalone-Funktionalit\u00e4t. Es gab dann schon einige Podcasts, die ich auch selbst geh\u00f6rt habe, die dann auch"
    },
    {
      "start": "00:29:55.191",
      "start_ms": 1795191,
      "end": "00:30:03.994",
      "end_ms": 1803994,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "abseits von WordPress gehostet haben. Und das hat mich nat\u00fcrlich sehr gefreut, dass das dann auch eingesetzt worden ist."
    },
    {
      "start": "00:30:05.503",
      "start_ms": 1805503,
      "end": "00:30:10.123",
      "end_ms": 1810123,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und wir haben nat\u00fcrlich auch verschiedene Features ausprobiert,"
    },
    {
      "start": "00:30:10.160",
      "start_ms": 1810160,
      "end": "00:30:22.682",
      "end_ms": 1822682,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "die nie irgendwie beworben worden sind. Also vorher ist ja gesagt worden, \"der war damals noch schwarz-wei\u00df\". Wir haben dann auch ziemlich fr\u00fch dann schon einen"
    },
    {
      "start": "00:30:22.725",
      "start_ms": 1822725,
      "end": "00:30:29.869",
      "end_ms": 1829869,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Editor gehabt, der erm\u00f6glicht, dass man einfach sein Farbschiema ausw\u00e4hlt."
    },
    {
      "start": "00:30:30.056",
      "start_ms": 1830056,
      "end": "00:30:38.667",
      "end_ms": 1838667,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, also ich erinnere mich, es gab eine richtige Standalon-Webseite, wo man sich so ein Theme bauen konnte. Also mehr oder weniger, Farben zusammenklicken. War das das? Oder war das nochmal was anderes?"
    },
    {
      "start": "00:30:38.367",
      "start_ms": 1838367,
      "end": "00:30:39.099",
      "end_ms": 1839099,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau."
    },
    {
      "start": "00:30:39.220",
      "start_ms": 1839220,
      "end": "00:30:52.488",
      "end_ms": 1852488,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Das gab's als Standalone-Webseite, die man sich importieren konnte. Und das gab's dann auch, wenn man die entsprechenden Configs aktivierte, direkt auch in den Einstellungen vom Wb Player,"
    },
    {
      "start": "00:30:52.590",
      "start_ms": 1852590,
      "end": "00:30:55.780",
      "end_ms": 1855780,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "f\u00fcr diejenigen, die es eben mit WordPress verwendet haben."
    },
    {
      "start": "00:30:56.244",
      "start_ms": 1856244,
      "end": "00:31:02.054",
      "end_ms": 1862054,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Grunds\u00e4tzlich war das Themen mit dem Web Player Version 2 noch relativ einfach. Also"
    },
    {
      "start": "00:31:02.096",
      "start_ms": 1862096,
      "end": "00:31:16.632",
      "end_ms": 1876632,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "einfach im Sinne von jemandem, der technisch versiert ist. Weil der Player noch nicht gesandboxed war. Das hei\u00dft, man konnte einfach irgendwie CSS in sein Wortpreis reinwerfen. Und damit einfach direkt den Player stylen. Das war von der Perspektive ja sehr angenehm."
    },
    {
      "start": "00:31:17.227",
      "start_ms": 1877227,
      "end": "00:31:23.458",
      "end_ms": 1883458,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber sorgte auch daf\u00fcr, dass einfach st\u00e4ndig der Player irgendwie visuell auseinanderflog."
    },
    {
      "start": "00:31:23.549",
      "start_ms": 1883549,
      "end": "00:31:35.633",
      "end_ms": 1895633,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Jedes Mal, wenn jemand irgendwie nicht ein normales Theme haben, die dann einfach mal <p>-Tags mehr Padding gegeben haben oder keine Ahnung, alles M\u00f6gliche. Irgendwelche Borders gesetzt haben und Leute"
    },
    {
      "start": "00:31:35.663",
      "start_ms": 1895663,
      "end": "00:31:45.530",
      "end_ms": 1905530,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "verzweifelt nachfragten, wie sie denn irgendwie diese komischen Linien aus ihrem Player wegbekommen. Das war irgendwie ein Dauerbrenner dieses Problem."
    },
    {
      "start": "00:31:45.524",
      "start_ms": 1905524,
      "end": "00:31:55.000",
      "end_ms": 1915000,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Nach und nach im CSS alle m\u00f6glichen Einstellungen auf important und irgendwie \u00fcberschreiben."
    },
    {
      "start": "00:31:56.088",
      "start_ms": 1916088,
      "end": "00:32:01.652",
      "end_ms": 1921652,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Und als das alles durch war, dann wurde entschieden, dass der n\u00e4chste gesandboxed wird?"
    },
    {
      "start": "00:32:01.352",
      "start_ms": 1921352,
      "end": "00:32:04.975",
      "end_ms": 1924975,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Das war auch die richtige Entscheidung. Also aus meiner Sicht."
    },
    {
      "start": "00:32:04.675",
      "start_ms": 1924675,
      "end": "00:32:07.535",
      "end_ms": 1927535,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "War, glaube ich, einer der treibenden Gr\u00fcnde,"
    },
    {
      "start": "00:32:07.499",
      "start_ms": 1927499,
      "end": "00:32:21.584",
      "end_ms": 1941584,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "die Technik mal wirklich neu anzufassen. Also bis dahin zum Web Player 2 war es glaube ich immer nur eine Weiterentwicklung. Richtig? Da gab's vielleicht hier und da mal refactoring, aber es wurde nicht wirklich neu geschrieben, oder?"
    },
    {
      "start": "00:32:22.924",
      "start_ms": 1942924,
      "end": "00:32:23.531",
      "end_ms": 1943531,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Genau."
    },
    {
      "start": "00:32:23.231",
      "start_ms": 1943231,
      "end": "00:32:29.065",
      "end_ms": 1949065,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Man kann schon sagen, dass zwischen 1 und 2 schon ein krasser Unterschied ist. Also die Codebase ist schon deutlich anders."
    },
    {
      "start": "00:32:26.187",
      "start_ms": 1946187,
      "end": "00:32:38.548",
      "end_ms": 1958548,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Es war ein krasser Unterschied. Aber es wurde nie nochmal in neu begonnen. Also es waren immer nur \u00c4nderungen von bestehendem Code und nie ein kompletter Neustart."
    },
    {
      "start": "00:32:39.077",
      "start_ms": 1959077,
      "end": "00:32:43.974",
      "end_ms": 1963974,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber das geht mit jQuery ja ganz gut. Einfach mal immer noch ein bisschen mehr drauf werfen."
    },
    {
      "start": "00:32:45.206",
      "start_ms": 1965206,
      "end": "00:32:47.760",
      "end_ms": 1967760,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber ich erinnere mich, ..."
    },
    {
      "start": "00:32:47.520",
      "start_ms": 1967520,
      "end": "00:32:50.217",
      "end_ms": 1970217,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hatten wir halt damals, ne?"
    },
    {
      "start": "00:32:49.917",
      "start_ms": 1969917,
      "end": "00:32:56.755",
      "end_ms": 1976755,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich habe auch irgend so einen Punkt-Release vom Web Player 2 habe ich auch mal gemacht. Irgendwie ganz gegen Ende."
    },
    {
      "start": "00:32:57.044",
      "start_ms": 1977044,
      "end": "00:33:11.375",
      "end_ms": 1991375,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Um das mal so ein bisschen responsive zu machen. Ich glaube, da habe ich mal was geliefert, weil der Webplayer 3, das Release, sich irgendwie immer l\u00e4nger verz\u00f6gert hatte und ich mir dachte, \"okay, es nutzen einfach noch so viele Leute im Webplayer 2,"
    },
    {
      "start": "00:33:11.868",
      "start_ms": 1991868,
      "end": "00:33:13.526",
      "end_ms": 1993526,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "dass ich da auch mal Hand anlegen muss\"."
    },
    {
      "start": "00:33:14.266",
      "start_ms": 1994266,
      "end": "00:33:17.673",
      "end_ms": 1997673,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Gab's damals schon so Features, wie Geschwindigkeit regeln."
    },
    {
      "start": "00:33:17.373",
      "start_ms": 1997373,
      "end": "00:33:20.184",
      "end_ms": 2000184,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Nee, die gab's in der 2 noch nicht."
    },
    {
      "start": "00:33:22.432",
      "start_ms": 2002432,
      "end": "00:33:31.506",
      "end_ms": 2011506,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Den Satz, den ich abschlie\u00dfen wollte war, glaube ich, schon ganz sch\u00f6n Spaghetti. Man sah auch die Not,"
    },
    {
      "start": "00:33:31.867",
      "start_ms": 2011867,
      "end": "00:33:44.389",
      "end_ms": 2024389,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "das ganze mal zu rewriten und nicht einfach nur weiter zu refactoren und das umzubauen. Also ich glaube, da gab's schon wirklich viele triftige Gr\u00fcnde, das Ganze mal from Scratch wirklich anzufassen."
    },
    {
      "start": "00:33:46.144",
      "start_ms": 2026144,
      "end": "00:33:51.828",
      "end_ms": 2031828,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und das ist dann auch passiert. Hast du das noch mit angefangen? Oder war das dann schon sofort Juri? Simon?"
    },
    {
      "start": "00:33:52.009",
      "start_ms": 2032009,
      "end": "00:34:04.952",
      "end_ms": 2044952,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Also ich war in der Theorie noch dabei. Habe noch mitgeredet, aber am Code f\u00fcr den 3er habe ich relativ wenig bis gar nichts beigesteuert."
    },
    {
      "start": "00:34:05.253",
      "start_ms": 2045253,
      "end": "00:34:12.902",
      "end_ms": 2052902,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Mhm. Vielleicht zum Features-Set, also was man schon angesprochen haben: Sandboxing war auf jeden Fall eine Top-Priorit\u00e4t. Also was technisch bedeutet,"
    },
    {
      "start": "00:34:13.389",
      "start_ms": 2053389,
      "end": "00:34:23.021",
      "end_ms": 2063021,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "dass der Player nicht direkt in der Webseite liegt, sondern in einem iframe eingebunden wird. Das hei\u00dft, dass CSS oder Styling, der"
    },
    {
      "start": "00:34:23.286",
      "start_ms": 2063286,
      "end": "00:34:27.817",
      "end_ms": 2067817,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Hauptseite kein Einfluss auf den Player haben kann."
    },
    {
      "start": "00:34:27.943",
      "start_ms": 2067943,
      "end": "00:34:34.246",
      "end_ms": 2074246,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das klingt irgendwie ganz sinnvoll, aber hat sehr viele irgendwie T\u00fccken im Detail,"
    },
    {
      "start": "00:34:34.409",
      "start_ms": 2074409,
      "end": "00:34:49.161",
      "end_ms": 2089161,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "weil der Play hat verschiedene Gr\u00f6\u00dfen, Breiten, H\u00f6hen und das ist in dem iframe gar nicht so einfach, das irgendwie nachtr\u00e4glich zu \u00e4ndern. Um nur irgendwie ein schwieriges Thema zu nennen. Alex, du hast genickt?"
    },
    {
      "start": "00:34:47.953",
      "start_ms": 2087953,
      "end": "00:34:52.213",
      "end_ms": 2092213,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, da kommt sp\u00e4ter noch mehr dazu."
    },
    {
      "start": "00:34:52.286",
      "start_ms": 2092286,
      "end": "00:34:57.351",
      "end_ms": 2097351,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Dann, Theming hatten wir auch schon angesprochen. Das ist nat\u00fcrlich ein"
    },
    {
      "start": "00:34:57.935",
      "start_ms": 2097935,
      "end": "00:35:06.088",
      "end_ms": 2106088,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "schwierigeres Thema, weil sobald der Player gesandboxed ist, kann man ihn von au\u00dfen nicht mehr stylen."
    },
    {
      "start": "00:35:06.371",
      "start_ms": 2106371,
      "end": "00:35:13.624",
      "end_ms": 2113624,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das hei\u00dft da wurde ein richtiges Theming-System mitgedacht. Das hei\u00dft in"
    },
    {
      "start": "00:35:14.165",
      "start_ms": 2114165,
      "end": "00:35:20.588",
      "end_ms": 2120588,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "der Realit\u00e4t wurden dann, glaube ich, eine Handvoll vorgefertigte Color-Themes mitgeliefert, die man"
    },
    {
      "start": "00:35:20.901",
      "start_ms": 2120901,
      "end": "00:35:28.400",
      "end_ms": 2128400,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ausw\u00e4hlen konnte. Ich wei\u00df gar nicht, wie der Status war, ob man irgendwie da sein eigenes CSS reinbekommen hat, aber ich glaube ..."
    },
    {
      "start": "00:35:28.100",
      "start_ms": 2128100,
      "end": "00:35:42.834",
      "end_ms": 2142834,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ich vermute, dass das m\u00f6glich war, weil es unterschiedliche Theme-CSS-Dateien auch gab. Und so wie die da reingelinked waren, das auch glaube ich so war, dass wenn man zumindest an die Codebasis kam, wie der Player embedded war, dass man auch das austauschen konnte."
    },
    {
      "start": "00:35:43.808",
      "start_ms": 2143808,
      "end": "00:35:44.462",
      "end_ms": 2144462,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Okay."
    },
    {
      "start": "00:35:45.358",
      "start_ms": 2145358,
      "end": "00:35:56.691",
      "end_ms": 2156691,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Sharing war ein gro\u00dfes Thema. Ich wei\u00df nicht, wie weit waren wir da im Player 2? Da hatten wir die Time-Codes schon, oder? Das, wenn man irgendwie an"
    },
    {
      "start": "00:35:56.721",
      "start_ms": 2156721,
      "end": "00:36:03.307",
      "end_ms": 2163307,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "die URL irgendwie \"Hashtag Time-Code\" gesetzt hat, dass der Player dann anfing da abzuspielen."
    },
    {
      "start": "00:36:03.788",
      "start_ms": 2163788,
      "end": "00:36:09.628",
      "end_ms": 2169628,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist \u00fcbrigens auch ein Standard, den wir da, glaube ich, definiert haben."
    },
    {
      "start": "00:36:10.061",
      "start_ms": 2170061,
      "end": "00:36:17.284",
      "end_ms": 2177284,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, also f\u00fcr das Zeitformat haben wir uns an ein PT gehalten. PlayTime glaube ich."
    },
    {
      "start": "00:36:18.534",
      "start_ms": 2178534,
      "end": "00:36:31.627",
      "end_ms": 2191627,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber es gibt auf podlove.org eine Spezifikation dazu, die auch vorgibt, also nicht nur einen Start- sondern auch einen End-Zeitpunkt. Also, dass man eine Range angeben kann. Konnte das der Player 2? Eine Range abspielen?"
    },
    {
      "start": "00:36:32.499",
      "start_ms": 2192499,
      "end": "00:36:47.233",
      "end_ms": 2207233,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ich denke nicht. Also wir konnten den Startzeitpunkt mitgeben. Gab's ja auch die Social-Media-Links, wo man dann entsprechend ausw\u00e4hlen konnte, ob man einfach nur die Episode verlinken m\u00f6chte oder eben auch"
    },
    {
      "start": "00:36:47.396",
      "start_ms": 2207396,
      "end": "00:36:54.089",
      "end_ms": 2214089,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "zu dem entsprechenden Zeitpunkt. Aber also ein Zeitpunkt gab's damals noch nicht."
    },
    {
      "start": "00:36:54.655",
      "start_ms": 2214655,
      "end": "00:37:00.441",
      "end_ms": 2220441,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und der Gedanke da war letztlich, dass man eine Sektion ausw\u00e4hlen kann und diese direkt"
    },
    {
      "start": "00:37:00.603",
      "start_ms": 2220603,
      "end": "00:37:10.824",
      "end_ms": 2230824,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "per Social Media teilen kann. \"Hier, h\u00f6r mal, da, der Witz war lustig.\" Aber letztendlich das Hauptfeature war schon \u00fcberhaupt eine Zeitmarke setzen zu k\u00f6nnen, dass man eben irgendwohin"
    },
    {
      "start": "00:37:10.927",
      "start_ms": 2230927,
      "end": "00:37:18.036",
      "end_ms": 2238036,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "verlinken kann im Audio. Wie man's eben auch Webseiten gewohnt ist, dass man da zu einem Anker springen kann."
    },
    {
      "start": "00:37:19.009",
      "start_ms": 2239009,
      "end": "00:37:26.238",
      "end_ms": 2246238,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Wir hatten auch in den, wenn ich mich richtig erinnere, in den Kapitelmarken die M\u00f6glichkeit, dass man dann die Kapitelmarken verlinkt hat."
    },
    {
      "start": "00:37:28.065",
      "start_ms": 2248065,
      "end": "00:37:35.077",
      "end_ms": 2255077,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was dann sicherlich einfach nur Sprung war. Also das da hat dann diese URLs mit der Zeitmarke dran generiert."
    },
    {
      "start": "00:37:34.140",
      "start_ms": 2254140,
      "end": "00:37:40.173",
      "end_ms": 2260173,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau, genau. Aber dann konnte man halt sagen \"H\u00f6r dir dieses Kapitel an\", und hat dann halt nicht"
    },
    {
      "start": "00:37:40.882",
      "start_ms": 2260882,
      "end": "00:37:53.182",
      "end_ms": 2273182,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "vorher im Player nochmal zur\u00fcckspulen m\u00fcssen auf genau die Position, wo das Kapitel anf\u00e4ngt, sondern halt einfach im Player auf das Kapitel geklickt und dann da den Link bekommen."
    },
    {
      "start": "00:37:53.051",
      "start_ms": 2273051,
      "end": "00:38:01.169",
      "end_ms": 2281169,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das was Overcast und Castro jetzt ja quasi als Video zum Sharen gel\u00f6st hat. Das war damals da schon, glaube ich, die erste Idee,"
    },
    {
      "start": "00:38:02.593",
      "start_ms": 2282593,
      "end": "00:38:11.252",
      "end_ms": 2291252,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dass man da so eine Sektion einfach teilen kann und dann, dass ich die Nutzer:innen dann tats\u00e4chlich genau diesen Ausschnitt angeh\u00f6rt haben."
    },
    {
      "start": "00:38:11.192",
      "start_ms": 2291192,
      "end": "00:38:22.290",
      "end_ms": 2302290,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Die Videos sind nat\u00fcrlich da, weil's einfach Social-Media-tauglich sind. Weil auch immer noch Videos einfach viel besser bedient sind, also von den Social-Media-Plattformen."
    },
    {
      "start": "00:38:22.790",
      "start_ms": 2302790,
      "end": "00:38:33.551",
      "end_ms": 2313551,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also das Problem ist weniger, dass es jetzt unbedingt ein Video ist. Das Problem ist eher, dass zum Beispiel Plattformen wie Instagram einfach dir keine Media-Erweiterung geben. Facebook und Twitter k\u00f6nnen das,"
    },
    {
      "start": "00:38:34.015",
      "start_ms": 2314015,
      "end": "00:38:40.660",
      "end_ms": 2320660,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "aber Instagram zum Beispiel hat da gar keine M\u00f6glichkeit, irgendwelchen Fremd-Code tats\u00e4chlich mit"
    },
    {
      "start": "00:38:40.721",
      "start_ms": 2320721,
      "end": "00:38:45.486",
      "end_ms": 2325486,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "in einem, wie auch immer die Einheit hei\u00dft, mitzuembedden."
    },
    {
      "start": "00:38:45.810",
      "start_ms": 2325810,
      "end": "00:38:47.270",
      "end_ms": 2327270,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "\"Stories\" Fragezeichen?"
    },
    {
      "start": "00:38:47.090",
      "start_ms": 2327090,
      "end": "00:38:55.058",
      "end_ms": 2335058,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Stories? Es gibt ja mehr als Stories. Nicht, dass ich mir so da was einfange, dass ich Instagram falsch erkl\u00e4rt habe."
    },
    {
      "start": "00:38:54.758",
      "start_ms": 2334758,
      "end": "00:39:04.222",
      "end_ms": 2344222,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Alle Angaben ohne Gew\u00e4hr. Was noch neu war im 3er-Player waren Downloads. Die waren bisher"
    },
    {
      "start": "00:39:04.895",
      "start_ms": 2344895,
      "end": "00:39:06.343",
      "end_ms": 2346343,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "quasi immer unter dem Player."
    },
    {
      "start": "00:39:06.914",
      "start_ms": 2346914,
      "end": "00:39:17.580",
      "end_ms": 2357580,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also vom Publisher so by default gerendert. Und wir dachten uns, dass es doch ganz sinnvoll w\u00e4re, die Downloadm\u00f6glichkeit auch direkt im Player mit anzugeben."
    },
    {
      "start": "00:39:18.512",
      "start_ms": 2358512,
      "end": "00:39:29.123",
      "end_ms": 2369123,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also generell hat sich Sven, also Graphorama, der das Design f\u00fcr den Web Player 3 gemacht hat, sehr ausgetobt, was das angeht. Es gibt auch sehr viele Konzepte, die wir noch haben,"
    },
    {
      "start": "00:39:29.250",
      "start_ms": 2369250,
      "end": "00:39:38.215",
      "end_ms": 2378215,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "die theoretisch mit in den Player 3 h\u00e4tten kommen k\u00f6nnen. Und da neben Downloads auch"
    },
    {
      "start": "00:39:38.149",
      "start_ms": 2378149,
      "end": "00:39:39.958",
      "end_ms": 2379958,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "beispielsweise"
    },
    {
      "start": "00:39:39.892",
      "start_ms": 2379892,
      "end": "00:39:48.905",
      "end_ms": 2388905,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das Anzeigen von Bildern, f\u00fcr bestimmte Audiomarken auch mit vorgesehen und so weiter. Da gibt's auch eine ganze Bibliothek an Designs, die vorliegen."
    },
    {
      "start": "00:39:48.773",
      "start_ms": 2388773,
      "end": "00:39:58.363",
      "end_ms": 2398363,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber ich vermute, dass Juri Leino und Alexandra von Kriegern einfach nicht dazu gekommen sind, dass da noch mit zu implementieren."
    },
    {
      "start": "00:39:58.737",
      "start_ms": 2398737,
      "end": "00:40:02.353",
      "end_ms": 2402353,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Weil's dann doch noch ein ganze Menge Komplexit\u00e4t mit aufgeworfen hat."
    },
    {
      "start": "00:40:02.787",
      "start_ms": 2402787,
      "end": "00:40:10.820",
      "end_ms": 2410820,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, ich meine so ein Rewrite... Also jeder hier, der irgendwie an Software arbeitet und mal so ein Rewrite gemacht hat, von einem St\u00fcck Software, wei\u00df, dass..."
    },
    {
      "start": "00:40:11.013",
      "start_ms": 2411013,
      "end": "00:40:25.783",
      "end_ms": 2425783,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wenn man es das erste Mal macht, denkt man sich, \"Okay, jetzt machen wir es mal ordentlich und wir wissen jetzt, die ganzen Probleme schon. Also, wenn wir jetzt neu anfangen, dann wird's ja irgendwie bestimmt alles ganz einfach. Und als Feature Set nehmen wir uns einfach mal die Basis von dem, was es bisher gab,\""
    },
    {
      "start": "00:40:25.813",
      "start_ms": 2425813,
      "end": "00:40:29.214",
      "end_ms": 2429214,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "und das geht halt meist nach hinten los. Also das ist"
    },
    {
      "start": "00:40:29.851",
      "start_ms": 2429851,
      "end": "00:40:41.527",
      "end_ms": 2441527,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "dann doch irgendwie immer viel komplexer als gedacht. Und ich glaube, das war auch beim Player 3, so ein bisschen ... Da ganz einfach Durststrecken, dass einfach viele Dinge, sehr viel l\u00e4nger gedauert haben als"
    },
    {
      "start": "00:40:42.182",
      "start_ms": 2442182,
      "end": "00:40:50.991",
      "end_ms": 2450991,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "geplant. Weil's eben doch nicht nur das Alte, auf neue Technologien gehoben ist, sondern auch hier hatten wir ja mit"
    },
    {
      "start": "00:40:51.971",
      "start_ms": 2451971,
      "end": "00:41:01.254",
      "end_ms": 2461254,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Theming, Sandboxing, Sharing, Downloads und solchen Sachen irgendwie neue Sachen, die einfach neue technologische Herausforderungen waren, die irgendwie bew\u00e4ltigt werden"
    },
    {
      "start": "00:41:01.555",
      "start_ms": 2461555,
      "end": "00:41:04.337",
      "end_ms": 2464337,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "mussten. Und auch allein"
    },
    {
      "start": "00:41:04.433",
      "start_ms": 2464433,
      "end": "00:41:12.299",
      "end_ms": 2472299,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "die standardm\u00e4\u00dfig mitgelieferten Themes waren, ich wei\u00df mehr, wie viele es waren, aber bestimmt, sagen wir mal, sechs bis zehn."
    },
    {
      "start": "00:41:12.979",
      "start_ms": 2472979,
      "end": "00:41:23.560",
      "end_ms": 2483560,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "DAs hat, glaube ich, alles die Alexandra gebaut. Also die hat sich da sehr auf das CSS geworfen, wenn ich mich recht entsinne. Das ist ja auch schon irgendwie ein riesiger Batzen Arbeit, der da zu leisten gewesen war."
    },
    {
      "start": "00:41:23.927",
      "start_ms": 2483927,
      "end": "00:41:29.323",
      "end_ms": 2489323,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Es wurde durch die ganzen neuen Features, neben dem Rewriting, wurder"
    },
    {
      "start": "00:41:29.329",
      "start_ms": 2489329,
      "end": "00:41:41.677",
      "end_ms": 2501677,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "der ganze Player pl\u00f6tzlich total komplex. Und wenn der vorher so zwei States hatte, n\u00e4mlich Play und Nicht-Play, und dann pl\u00f6tzlich kommen die ganzen Features dazu. Ist das Download-Tab jetzt gerade offen?"
    },
    {
      "start": "00:41:41.666",
      "start_ms": 2501666,
      "end": "00:41:46.719",
      "end_ms": 2506719,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Ist das Info-Tab grade offen? Welche Kapitelmarke ist aktiv?"
    },
    {
      "start": "00:41:46.906",
      "start_ms": 2506906,
      "end": "00:41:57.193",
      "end_ms": 2517193,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Also ich hab jetzt gerade noch einen Screenshot des Web Players 2 angeschaut und hab gesehen, den Downloads-Button hatten wir damals anscheinend auch schon."
    },
    {
      "start": "00:41:57.674",
      "start_ms": 2517674,
      "end": "00:42:08.015",
      "end_ms": 2528015,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und auch die Bilder zu den Kapitelmarken gab's damals schon. Also lange ist es her, aber das gab's auch damals schon."
    },
    {
      "start": "00:42:08.202",
      "start_ms": 2528202,
      "end": "00:42:11.921",
      "end_ms": 2531921,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Die Infobox gab's auch, genau."
    },
    {
      "start": "00:42:12.372",
      "start_ms": 2532372,
      "end": "00:42:24.889",
      "end_ms": 2544889,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also ich erinnere mich gerade, das war nicht so wirklich ein Tab-Interface, sondern anders, oder? Ich hab's gerade vor meinem Auge, aber ich kann's nicht beschreiben."
    },
    {
      "start": "00:42:24.589",
      "start_ms": 2544589,
      "end": "00:42:33.091",
      "end_ms": 2553091,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Es waren Buttons im... Also den Player gab's aufgeklappt und zugeklappt. Und"
    },
    {
      "start": "00:42:33.140",
      "start_ms": 2553140,
      "end": "00:42:44.803",
      "end_ms": 2564803,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "im zugeklappten Player gab's Buttons, mit dem man die verschiedenen Men\u00fcs, also das Info-Men\u00fc, des Download-Men\u00fc und nachher ist, glaube ich, auch das Sharing-Men\u00fc dazugekommen,"
    },
    {
      "start": "00:42:45.152",
      "start_ms": 2565152,
      "end": "00:42:53.288",
      "end_ms": 2573288,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "und eben das Kapitelmarken-Men\u00fc aufklappen konnte. Was dann auch eben die Frage war:"
    },
    {
      "start": "00:42:53.540",
      "start_ms": 2573540,
      "end": "00:42:58.894",
      "end_ms": 2578894,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Verschiebt das das restliche Design von der Webseite?"
    },
    {
      "start": "00:42:59.057",
      "start_ms": 2579057,
      "end": "00:43:06.586",
      "end_ms": 2586586,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und wenn man das Ganze dann sandboxed, wie sieht's dann aus? Also die Diskussion gab's damals schon, das Ganze abzukapseln."
    },
    {
      "start": "00:43:06.772",
      "start_ms": 2586772,
      "end": "00:43:15.383",
      "end_ms": 2595383,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und wie macht man's mit wechselnden Gr\u00f6\u00dfen vom Player? Weil entsprechend die Infobox eben"
    },
    {
      "start": "00:43:15.540",
      "start_ms": 2595540,
      "end": "00:43:27.209",
      "end_ms": 2607209,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "mal mehr, mal weniger gef\u00fcllt ist. Die Kapitelmarken mal mehr mal weniger sind. Macht man die dann zum Scrollen oder zeigt man immer alle an? Das waren damals auch schon Fragen."
    },
    {
      "start": "00:43:27.912",
      "start_ms": 2607912,
      "end": "00:43:32.605",
      "end_ms": 2612605,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Es war einfacher durch das Ganze, dass es nicht gekapselt war."
    },
    {
      "start": "00:43:32.906",
      "start_ms": 2612906,
      "end": "00:43:44.719",
      "end_ms": 2624719,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "F\u00fchrte aber allerdings auch dazu, dass das Ganze dann eben auch die Webseite, so den n\u00e4chsten Post oder den Blogbeitrag, der dazugeh\u00f6rt, nach unten weggeschoben hat."
    },
    {
      "start": "00:43:46.649",
      "start_ms": 2626649,
      "end": "00:43:49.905",
      "end_ms": 2629905,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, das ist auch noch heute so."
    },
    {
      "start": "00:43:49.803",
      "start_ms": 2629803,
      "end": "00:43:59.922",
      "end_ms": 2639922,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja schwer zu verhindern, oder? Ich meine, du willst halt auch die Kapitelmarken irgendwie in ihrer Ganzheit oder zumindest irgendwie sinnvoll scrollbar anzeigen k\u00f6nnen, oder?"
    },
    {
      "start": "00:44:00.433",
      "start_ms": 2640433,
      "end": "00:44:06.827",
      "end_ms": 2646827,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Sogar noch auf Transkripte. Also da hast du ja noch viel mehr Platzbedarf. Aber ja, kommen wir vielleicht sp\u00e4ter dazu im"
    },
    {
      "start": "00:44:07.812",
      "start_ms": 2647812,
      "end": "00:44:16.561",
      "end_ms": 2656561,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "4er-, 5er-Player. Da k\u00f6nnen wir eigentlich direkt schon mal r\u00fcbergehen, ne?"
    },
    {
      "start": "00:44:17.222",
      "start_ms": 2657222,
      "end": "00:44:28.291",
      "end_ms": 2668291,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau, der 4er-Player. Da bin ich dann eingestiegen. Das war Anfang 2017. Was mir gerade noch eingefallen ist, was wir so gar nicht erw\u00e4hnt hatten, ist dass der Web Player von Anfang an, das"
    },
    {
      "start": "00:44:28.219",
      "start_ms": 2668219,
      "end": "00:44:36.686",
      "end_ms": 2676686,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Mindset hatte, dass er tats\u00e4chlich ein Visualisierer der Metadaten, die auch im Feed sind, quasi ist."
    },
    {
      "start": "00:44:37.064",
      "start_ms": 2677064,
      "end": "00:44:47.652",
      "end_ms": 2687652,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hei\u00dft, die Audiodatei wird ja im Feed auch durch weitere Metadaten beschrieben, und der Player nimmt quasi diese Audiodateien nur als eine weitere Information wahr."
    },
    {
      "start": "00:44:47.532",
      "start_ms": 2687532,
      "end": "00:44:57.032",
      "end_ms": 2697032,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist, glaube ich... Das begegnet mir relativ h\u00e4ufig: Warum denn der Player beispielsweise nicht die Kapitelmarken aus der MP3-Datei ausliest. Das hat"
    },
    {
      "start": "00:44:57.279",
      "start_ms": 2697279,
      "end": "00:44:58.450",
      "end_ms": 2698450,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "viele Gr\u00fcnde,"
    },
    {
      "start": "00:44:58.499",
      "start_ms": 2698499,
      "end": "00:45:12.902",
      "end_ms": 2712902,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "aber einer der Hauptgr\u00fcnde ist, weil das Konzept nicht konsistent ist. Weil beispielsweise auch das Transkript nat\u00fcrlich nicht in der MP3-Datei drinnen ist. Oder die Bilder sind zwar in der MP3-Datei, aber vielleicht nicht in anderen Audioformaten mit drinne."
    },
    {
      "start": "00:45:13.558",
      "start_ms": 2713558,
      "end": "00:45:24.211",
      "end_ms": 2724211,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Deswegen w\u00e4re das, glaube ich, nochmal ganz wichtig zu sagen, das ist halt wirklich eine Visualisierung der Informationen oder Metainformationen rund um eine Podcast-Episode."
    },
    {
      "start": "00:45:25.420",
      "start_ms": 2725420,
      "end": "00:45:26.531",
      "end_ms": 2726531,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "So als Mindset."
    },
    {
      "start": "00:45:26.646",
      "start_ms": 2726646,
      "end": "00:45:33.495",
      "end_ms": 2733495,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Ja und wenn man jetzt die ganze Logik nochmal in den Player einbauen w\u00fcrde,"
    },
    {
      "start": "00:45:33.550",
      "start_ms": 2733550,
      "end": "00:45:46.042",
      "end_ms": 2746042,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "dass der aus aus allen m\u00f6glichen Dateien oder aus der MP3-Datei Bilder extrahiert und Kapitelmarken extrahiert, dann h\u00e4tte man die ganze Logik mehrfach an allen m\u00f6glichen Stellen."
    },
    {
      "start": "00:45:45.982",
      "start_ms": 2745982,
      "end": "00:45:48.596",
      "end_ms": 2748596,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und so hat man einfach"
    },
    {
      "start": "00:45:48.843",
      "start_ms": 2748843,
      "end": "00:46:00.921",
      "end_ms": 2760921,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "eine zentrale Single Source of Truth, von der alles kommt und die man dann auch pflegt und die funktioniert."
    },
    {
      "start": "00:46:01.029",
      "start_ms": 2761029,
      "end": "00:46:04.724",
      "end_ms": 2764724,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Wenn die funktioniert, dann funktioniert der Rest."
    },
    {
      "start": "00:46:05.957",
      "start_ms": 2765957,
      "end": "00:46:15.168",
      "end_ms": 2775168,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja. Und das war jetzt auch beispielsweise beim Web Player 3. Der wurde auch anders als der Web Player 2 nicht mehr mit dem WordPress-Plugin ausgeliefert,"
    },
    {
      "start": "00:46:15.577",
      "start_ms": 2775577,
      "end": "00:46:25.071",
      "end_ms": 2785071,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "sondern \u2013 und da die Br\u00fccke \u2013 der Web Player 4 auch nicht. Sondern der wurde exklusiv nur mit dem Publisher vertrieben. Als quasi Add-on. Und"
    },
    {
      "start": "00:46:25.006",
      "start_ms": 2785006,
      "end": "00:46:39.848",
      "end_ms": 2799848,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "der Publisher liefert in dem Moment quasi auch den Player. Das war relativ schnell klar, dass auch im 4er-Player wir die Information direkt von Publisher bekommen. Und zwar in einem JSON-Format, was man relativ einfach passen kann. Und als ich angefangen habe mit dem Web Player 4"
    },
    {
      "start": "00:46:39.746",
      "start_ms": 2799746,
      "end": "00:46:48.741",
      "end_ms": 2808741,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "war es so, dass ich ziemlich schnell mir gesagt habe, dass die Konfiguration, die ich tats\u00e4chlich vom Publisher bekomme,"
    },
    {
      "start": "00:46:48.933",
      "start_ms": 2808933,
      "end": "00:47:01.360",
      "end_ms": 2821360,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "eigentlich auch schon ein Ausdruck von einem Zustand ist. Also ab Web Player 4 ist es so, dass das halt sehr umfangreiche Zustandsmaschinen geworden sind. Und diese Zustands\u00fcberg\u00e4nge sind halt isoliert voneinander zu betrachten."
    },
    {
      "start": "00:47:01.907",
      "start_ms": 2821907,
      "end": "00:47:11.401",
      "end_ms": 2831401,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hei\u00dft, die Idee ist einfach, dass je nachdem, was ich f\u00fcr eine Konfiguration reingebe oder je nachdem, was f\u00fcr einen Zustand der Player hat, dass er immer gleich aussieht. Das hei\u00dft,"
    },
    {
      "start": "00:47:11.630",
      "start_ms": 2831630,
      "end": "00:47:13.744",
      "end_ms": 2833744,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "f\u00fcr einen bestimmten definierten Zustand,"
    },
    {
      "start": "00:47:13.775",
      "start_ms": 2833775,
      "end": "00:47:28.671",
      "end_ms": 2848671,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "ist die Repr\u00e4sentation des Players immer gleich. Das ist so ein mentales ... oder beziehungsweise ein Modell, was wir bei der UI-Entwicklung, was glaube ich so 2016 so richtig Traktion gefunden hat und was ich 2017 dann"
    },
    {
      "start": "00:47:29.146",
      "start_ms": 2849146,
      "end": "00:47:36.597",
      "end_ms": 2856597,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "angewendet habe am Player. War auch mein tats\u00e4chlich fast erstes Projekt damit. Hatte auch einige Fallh\u00f6hen."
    },
    {
      "start": "00:47:36.940",
      "start_ms": 2856940,
      "end": "00:47:51.223",
      "end_ms": 2871223,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und deshalb war die erste Implementierung \u2013 also ich ich rede von Redux als Pattern, was genau das ist \u2013 die erste Implementierung war in React. Dann gab's aber 2017 so ein bisschen die Probleme, dass die Lizenz nicht einhundertprozentig klar war."
    },
    {
      "start": "00:47:51.446",
      "start_ms": 2871446,
      "end": "00:47:53.873",
      "end_ms": 2873873,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das verfolgt uns."
    },
    {
      "start": "00:47:53.964",
      "start_ms": 2873964,
      "end": "00:48:06.757",
      "end_ms": 2886757,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann wurde mir vorgeschlagen \u2013 ich wei\u00df es gar nicht mehr, wer wer es war im Slack \u2013 \"Ja, nimmt doch hier VueJS\". Sieht ganz gut aus, probiere ich mal. Dann habe ich das angefangen und bin dann aber reingelaufen, dass es daf\u00fcr gar keine"
    },
    {
      "start": "00:48:08.662",
      "start_ms": 2888662,
      "end": "00:48:17.988",
      "end_ms": 2897988,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Redux-Anbindung gibt. Weil n\u00e4mlich die interne Art und Weise wie Komponenten oder React-Komponenten ihren State verwalten und wie VueJS-Komponenten ihren State verwalten sehr unterschiedlich sind."
    },
    {
      "start": "00:48:17.946",
      "start_ms": 2897946,
      "end": "00:48:24.790",
      "end_ms": 2904790,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Sodass ich dann erstmal angefangen habe und eine quasi Binding zwischen Redux und Vue anzufangen."
    },
    {
      "start": "00:48:24.995",
      "start_ms": 2904995,
      "end": "00:48:30.234",
      "end_ms": 2910234,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Was auch in relativ vielen Projekten auch verwendet wird. Was ich immer als so Basis-Set mitverwende."
    },
    {
      "start": "00:48:31.647",
      "start_ms": 2911647,
      "end": "00:48:45.059",
      "end_ms": 2925059,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ging dann weiter, dass beispielsweise auch der... Ich habe dann mir einige Audio-Libraries angeschaut und war mit keiner so richtig zufrieden. Weil n\u00e4mlich zwar viele Audio Libraries existierten,"
    },
    {
      "start": "00:48:45.143",
      "start_ms": 2925143,
      "end": "00:48:56.181",
      "end_ms": 2936181,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "aber die waren nicht so richtig voneinander ... oder die Aktionen waren nicht so richtig von der UI getrennt. Das hei\u00dft, ich wollte irgendwas haben, was mir im Hintergrund meinen tats\u00e4chlich Audio-, ich hab's damals Treiber genannt,"
    },
    {
      "start": "00:48:56.038",
      "start_ms": 2936038,
      "end": "00:49:02.911",
      "end_ms": 2942911,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "mein Audio-Backend befeuert und was mir dann einfach nur \u00fcber Events in meinem Player den State \u00e4ndert."
    },
    {
      "start": "00:49:03.116",
      "start_ms": 2943116,
      "end": "00:49:17.015",
      "end_ms": 2957015,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und damals... Tschuldigung, um den R\u00fcckbezug zu den Pl\u00e4nen davor zu nehmen: Bis dahin, war es halt immer MediaElement.js? Also das ist jetzt die Komponente letztendlich, die du da austauschen wolltest? Und die war einfach... War die noch maintained?"
    },
    {
      "start": "00:49:17.742",
      "start_ms": 2957742,
      "end": "00:49:23.204",
      "end_ms": 2963204,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Die war nicht mehr so richtig maintained, aber es gab auch andere, die zum Beispiel auf der WebAudio API aufgesetzt hatten."
    },
    {
      "start": "00:49:23.613",
      "start_ms": 2963613,
      "end": "00:49:38.563",
      "end_ms": 2978563,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber da bin ich... Also HTML5 Audio ist auch wirklich ein absolutes Mienenfeld. Meine G\u00fcte, da pr\u00e4gt sich so die gesamte Diversit\u00e4t von Browsern aus und jeder implementiert bestimmte Methoden anders und die Library hat halt"
    },
    {
      "start": "00:49:38.750",
      "start_ms": 2978750,
      "end": "00:49:45.510",
      "end_ms": 2985510,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "an allen m\u00f6glichen Stellen, irgendwelche Spezialbehandlungen f\u00fcr einen Safari, der sich irgendwie"
    },
    {
      "start": "00:49:45.727",
      "start_ms": 2985727,
      "end": "00:49:53.189",
      "end_ms": 2993189,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "anders verh\u00e4lt. Das ging dann sogar so weit, dass ich bei bestimmten Properties, die so normalerweise so ein HTML5-Audio-"
    },
    {
      "start": "00:49:53.508",
      "start_ms": 2993508,
      "end": "00:49:56.644",
      "end_ms": 2996644,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Element hat, auch ans Ende der Spec"
    },
    {
      "start": "00:49:56.561",
      "start_ms": 2996561,
      "end": "00:50:09.342",
      "end_ms": 3009342,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "gekommen bin, die dann einfach nicht mehr ausdefiniert war, was f\u00fcr Error-Codes da eventuell rauskommen k\u00f6nnen. Das gibt's dann einfach nicht mehr, da haben sie aufgeh\u00f6rt, das zu spezifizieren. Was bedeutet, dass in der Realit\u00e4t es tats\u00e4chlich so ist, dass jeder Browser dann selber implementiert."
    },
    {
      "start": "00:50:10.208",
      "start_ms": 3010208,
      "end": "00:50:20.164",
      "end_ms": 3020164,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Genau dazu sollten die vielleicht noch sagen: Damals in in den Anfangsjahren des Web Players gab's ja auch noch Flash."
    },
    {
      "start": "00:50:20.272",
      "start_ms": 3020272,
      "end": "00:50:31.052",
      "end_ms": 3031052,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und viele andere Player hatten sich entschieden, das Ganze einfach mit Flash abzuwickeln, weil jeder Browser anders mit Audiodateien umgegangen ist."
    },
    {
      "start": "00:50:32.200",
      "start_ms": 3032200,
      "end": "00:50:40.162",
      "end_ms": 3040162,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und wir hatten halt die gl\u00fcckliche Lage, dass wir mit Auphonic dann auch einfach sagen konnten,"
    },
    {
      "start": "00:50:40.397",
      "start_ms": 3040397,
      "end": "00:50:54.944",
      "end_ms": 3054944,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "na ja, wir haben alle m\u00f6glichen Audioformate und wir bieten einfach das Audioformat an, dass der jeweilige Browser unterst\u00fctzt. Und wenn's jetzt ein Firefox ist, dann bekommt er sein OGG und wenn's"
    },
    {
      "start": "00:50:55.161",
      "start_ms": 3055161,
      "end": "00:50:58.382",
      "end_ms": 3058382,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "ein Safari ist, dann bekommt er sein M4A."
    },
    {
      "start": "00:50:58.670",
      "start_ms": 3058670,
      "end": "00:51:08.910",
      "end_ms": 3068910,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Und andere haben sich's halt leicht gemacht und das Ganze dann mit Flash umgesetzt, was halt andere Nachteile mit sich brachte."
    },
    {
      "start": "00:51:09.054",
      "start_ms": 3069054,
      "end": "00:51:14.792",
      "end_ms": 3074792,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja, ich erinnere mich dran, also MediaElement hatte ja Support sowohl f\u00fcr Flash als auch f\u00fcr Silverlight."
    },
    {
      "start": "00:51:14.504",
      "start_ms": 3074504,
      "end": "00:51:15.802",
      "end_ms": 3075802,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Noch Fallbacks, ja."
    },
    {
      "start": "00:51:16.536",
      "start_ms": 3076536,
      "end": "00:51:20.080",
      "end_ms": 3080080,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wer kennt noch Silverlight?"
    },
    {
      "start": "00:51:20.177",
      "start_ms": 3080177,
      "end": "00:51:22.111",
      "end_ms": 3082111,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Wer traut sich das zuzugeben?"
    },
    {
      "start": "00:51:24.335",
      "start_ms": 3084335,
      "end": "00:51:31.654",
      "end_ms": 3091654,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich erinnere mich auf jeden Fall daran, dass es da mal einen Hotfix f\u00fcr den Web Player 2 gab, glaube ich,"
    },
    {
      "start": "00:51:31.739",
      "start_ms": 3091739,
      "end": "00:51:36.990",
      "end_ms": 3096990,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "weil irgendein richtig fieser Flash-Bug rauskam, ein"
    },
    {
      "start": "00:51:37.080",
      "start_ms": 3097080,
      "end": "00:51:51.256",
      "end_ms": 3111256,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Security Exploit, und ich da einfach ganz schnell mal diese Flash-Fallback rausnehmen musste... aus diesem MediaElement-Fallback. Ja. Das nur als kleine Intermission, aber diesen Klotz haben wir ja nicht mehr am Bein, also seit der neuen Audio-Chore-Geschichte."
    },
    {
      "start": "00:51:54.843",
      "start_ms": 3114843,
      "end": "00:51:57.469",
      "end_ms": 3117469,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Trotzdem gibt's auch manchmal so"
    },
    {
      "start": "00:51:58.046",
      "start_ms": 3118046,
      "end": "00:52:11.116",
      "end_ms": 3131116,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Effekte, die man nicht vorhersieht. Beispielsweise, wenn man MP3s mit so dynamischen Bitraten hat, dann kann's halt auch sein, dass die Time-Stamps ab einem gewissen Punkt nicht mehr stimmen, weil die Browser das halt einfach nicht mehr gebacken kriegen."
    },
    {
      "start": "00:52:12.943",
      "start_ms": 3132943,
      "end": "00:52:24.125",
      "end_ms": 3144125,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, er ist halt alles Browsertechnologie, ne? Ja. Das hat so seine Fallstrecke. Ja, jedenfalls war beispielsweise auch das Sandboxing, so eines der ersten Dinger,"
    },
    {
      "start": "00:52:24.390",
      "start_ms": 3144390,
      "end": "00:52:31.883",
      "end_ms": 3151883,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "wo ich mir Gedanken dr\u00fcber gemacht hatte, weil's ja tats\u00e4chlich so ist, dass der Web Player einen eigenen iframe hochzieht."
    },
    {
      "start": "00:52:32.845",
      "start_ms": 3152845,
      "end": "00:52:40.410",
      "end_ms": 3160410,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und da gibt's eine Library, die nennt sich iframe Resizer. Und das war dann so ein bisschen der Punkt, wo ich merkte, dass es funktionieren k\u00f6nnte."
    },
    {
      "start": "00:52:40.584",
      "start_ms": 3160584,
      "end": "00:52:48.468",
      "end_ms": 3168468,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also die Idee von beim 4er-Player war, so schnell wie m\u00f6glich irgendwie an die Grenze zu kommen, wo ich nicht mehr weiter implementieren kann, um zu sehen, ob dann irgendwie die Konzepte funktionieren."
    },
    {
      "start": "00:52:48.961",
      "start_ms": 3168961,
      "end": "00:53:00.588",
      "end_ms": 3180588,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das war also eine der kritischen Punkte, wo ich nicht so richtig wusste, wie kann das funktionieren, dass ich den iframe an die entsprechenden inneren iframe-Gr\u00f6\u00dfen anpasse?"
    },
    {
      "start": "00:53:00.769",
      "start_ms": 3180769,
      "end": "00:53:07.859",
      "end_ms": 3187859,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ohne auch solche Sachen, wie wenn man beispielsweise, der 3er-Player hatte auch versucht, das \u00fcber eine statische URL zu machen."
    },
    {
      "start": "00:53:08.232",
      "start_ms": 3188232,
      "end": "00:53:16.133",
      "end_ms": 3196133,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das f\u00fchrt aber oftmals dazu, dass du Cross-Site-Skripting-Effekte hast oder dass bestimmte Sicherheitsmechanismen im Browser ziehen."
    },
    {
      "start": "00:53:16.344",
      "start_ms": 3196344,
      "end": "00:53:26.121",
      "end_ms": 3206121,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und der 4er-Player hat von Anfang an seinen eigenen iframe aufgezogen und hat den iframe selber mit dem Dom-Content bef\u00fcllt, sodass du diese ganzen Probleme nicht mehr hattest."
    },
    {
      "start": "00:53:26.578",
      "start_ms": 3206578,
      "end": "00:53:33.734",
      "end_ms": 3213734,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und was auch deshalb m\u00f6glich war, war dadurch, dass ich diese Barriere zwischen iframe und Browser so ein bisschen angel\u00f6st hatte,"
    },
    {
      "start": "00:53:33.975",
      "start_ms": 3213975,
      "end": "00:53:40.002",
      "end_ms": 3220002,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "war, dass man Redux auch als API verwenden konnte. Das hei\u00dft, das fand ich als..."
    },
    {
      "start": "00:53:40.302",
      "start_ms": 3220302,
      "end": "00:53:53.564",
      "end_ms": 3233564,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also Redux ist im Endeffekt eine klare Definition, wie man Verhalten in einer Applikation abbildet. Und zwar passiert das, indem man da sogenannte Actions, das ist also ein Typ, wie beispielsweise \"der Playbutton wurde geklickt\","
    },
    {
      "start": "00:53:53.763",
      "start_ms": 3233763,
      "end": "00:54:01.382",
      "end_ms": 3241382,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "mit einem Payload, also irgendeine Information, die dann noch optional dazu ist,"
    },
    {
      "start": "00:54:02.356",
      "start_ms": 3242356,
      "end": "00:54:08.677",
      "end_ms": 3248677,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "in einen Store reingeschickt wird. Ich merke gerade, das k\u00f6nnte ganz sch\u00f6n explodieren jetzt die Erkl\u00e4rung."
    },
    {
      "start": "00:54:09.062",
      "start_ms": 3249062,
      "end": "00:54:19.313",
      "end_ms": 3259313,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Jedenfalls es ist quasi der Zugang zum gesamten Zustand des Players und zur \u00c4nderung des Zustand des Players und damit die perfekte API eigentlich von au\u00dfen, weil damit man alles machen kann."
    },
    {
      "start": "00:54:19.794",
      "start_ms": 3259794,
      "end": "00:54:27.936",
      "end_ms": 3267936,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hei\u00dft also, man kann seit dem 4er-Player, wenn man den erweitern wollte, konnte man von au\u00dfen irgendwie"
    },
    {
      "start": "00:54:28.135",
      "start_ms": 3268135,
      "end": "00:54:39.413",
      "end_ms": 3279413,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das Theme \u00e4ndern. Man konnte die Beschreibung \u00e4ndern. Man konnte irgendwie an eine bestimmte Stelle springen. Das war quasi so die Erweiterung in die Seite,"
    },
    {
      "start": "00:54:39.648",
      "start_ms": 3279648,
      "end": "00:54:48.054",
      "end_ms": 3288054,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "die aber nicht von vielen verwendet wurde. Tats\u00e4chlich. Weil ist ein sehr m\u00e4chtiges Interface, aber man muss es halt auch kennen."
    },
    {
      "start": "00:54:48.836",
      "start_ms": 3288836,
      "end": "00:54:54.989",
      "end_ms": 3294989,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und ja, das war dann so einer der Knackpunkte."
    },
    {
      "start": "00:54:55.302",
      "start_ms": 3295302,
      "end": "00:55:08.954",
      "end_ms": 3308954,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ich \u00fcberlegt gerade. Genau, die ganze Architektur habe ich dann z\u00fcgig auf Sagas noch mit umgestellt. Also das hei\u00dft, dadurch, dass man quasi einen Zustand hat, der immer ein bestimmte Visualisierung hat,"
    },
    {
      "start": "00:55:08.997",
      "start_ms": 3308997,
      "end": "00:55:14.609",
      "end_ms": 3314609,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "m\u00f6chte man alles, was diesen Zustand \u00e4ndert, irgendwie einigerma\u00dfen abspalten. Beispielsweise"
    },
    {
      "start": "00:55:15.102",
      "start_ms": 3315102,
      "end": "00:55:23.394",
      "end_ms": 3323394,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "der HTML-Audiotreiber im Hintergrund, hat ja eine gro\u00dfe Auswirkung darauf, ob jetzt tats\u00e4chlich gerade etwas spielt, ob die Zeit l\u00e4uft und so weiter."
    },
    {
      "start": "00:55:23.520",
      "start_ms": 3323520,
      "end": "00:55:31.163",
      "end_ms": 3331163,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das ist etwas, was ich isoliert betrachten m\u00f6chte. Und da gibt's ein sogenanntes Konzept der Sagas. Es ist auch relativ alt schon."
    },
    {
      "start": "00:55:31.320",
      "start_ms": 3331320,
      "end": "00:55:39.769",
      "end_ms": 3339769,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das ist so, dass man die Seiteneffekte als isolierte und langlebigere Threads wahrnimmt. Das sind am Ende Generatoren, JavaScript-Generatoren,"
    },
    {
      "start": "00:55:39.949",
      "start_ms": 3339949,
      "end": "00:55:44.137",
      "end_ms": 3344137,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "und das Interessante ist, dass man die mit dem Redux-Pattern"
    },
    {
      "start": "00:55:44.408",
      "start_ms": 3344408,
      "end": "00:55:54.166",
      "end_ms": 3354166,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "sch\u00f6n verwenden kann und auf andere Actions, die da reinkommen, reagieren kann und auch selber Actions da rein emitten kann. Und das"
    },
    {
      "start": "00:55:54.383",
      "start_ms": 3354383,
      "end": "00:55:59.484",
      "end_ms": 3359484,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "erh\u00f6ht die Lesbarkeit und macht es m\u00f6glich, den Player sehr gut zu testen."
    },
    {
      "start": "00:56:01.528",
      "start_ms": 3361528,
      "end": "00:56:09.405",
      "end_ms": 3369405,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann quasi n\u00e4herten wir uns schon recht schnell der Alpha, n\u00e4mlich das war bereits im Juni."
    },
    {
      "start": "00:56:09.321",
      "start_ms": 3369321,
      "end": "00:56:19.627",
      "end_ms": 3379627,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da muss man dazu sagen, da waren die Transkripte noch nicht mit dabei. Also Transkripte waren ja so einer der Treiber des Web Players 4, die Markus Stuhr, der das Design daf\u00fcr gemacht hatte,"
    },
    {
      "start": "00:56:19.988",
      "start_ms": 3379988,
      "end": "00:56:27.438",
      "end_ms": 3387438,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "schon von Anfang an mitgedacht hatte. Also ich glaube, dass das so einer der Kernpunkte war, wie das Desig nrundrum entstanden ist."
    },
    {
      "start": "00:56:28.190",
      "start_ms": 3388190,
      "end": "00:56:35.587",
      "end_ms": 3395587,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ein anderer Kernpunkt dabei war, dass das Styling, dynamisch sein sollte, und zwar so, dass der Nutzer"
    },
    {
      "start": "00:56:36.206",
      "start_ms": 3396206,
      "end": "00:56:50.195",
      "end_ms": 3410195,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "zwei Farben maximal definieren kann und der Player und alle Elemente des Players sich entsprechend anpassen. Das hei\u00dft, der gesamte Player hat auch nat\u00fcrlich sein Theme irgendwie in den State persistiert und alle Elemente leiten sich davon ab."
    },
    {
      "start": "00:56:50.550",
      "start_ms": 3410550,
      "end": "00:56:58.421",
      "end_ms": 3418421,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das hat zur Folge, dass man auch die Farbe w\u00e4hrend der Laufzeit \u00e4ndern kann. Sinnlos, aber man kann's machen."
    },
    {
      "start": "00:56:58.398",
      "start_ms": 3418398,
      "end": "00:57:08.354",
      "end_ms": 3428354,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also der Gedanke dahinter war, schon ein Theming zu erlauben, aber m\u00f6glichst eins, das"
    },
    {
      "start": "00:57:09.202",
      "start_ms": 3429202,
      "end": "00:57:18.912",
      "end_ms": 3438912,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "immer noch gut aussieht. Also quasi man sagt, man erlaubt dem Nutzer nur zwei Farben zu setzen, was den meisten sicherlich ausreicht, um irgendwie das Farb-Schema der eigenen Webseite zu treffen,"
    },
    {
      "start": "00:57:18.774",
      "start_ms": 3438774,
      "end": "00:57:26.033",
      "end_ms": 3446033,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "aber errechnet sich alle anderen Schattierungen der Farben selbst, um zu gew\u00e4hrleisten, dass die Kontraste stimmen, dass die Lesbarkeit"
    },
    {
      "start": "00:57:26.136",
      "start_ms": 3446136,
      "end": "00:57:29.266",
      "end_ms": 3449266,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "stimmt und das es einfach noch okay aussieht."
    },
    {
      "start": "00:57:29.549",
      "start_ms": 3449549,
      "end": "00:57:32.030",
      "end_ms": 3452030,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Gro\u00dfer Spa\u00df \u00fcbrigens."
    },
    {
      "start": "00:57:34.596",
      "start_ms": 3454596,
      "end": "00:57:42.065",
      "end_ms": 3462065,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Hat noch nie jemand gefragt, danach, je nachdem, wer im Transkript spricht, danach soll sich die Farbe \u00e4ndern?"
    },
    {
      "start": "00:57:41.915",
      "start_ms": 3461915,
      "end": "00:57:45.055",
      "end_ms": 3465055,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Hm, ne, hat noch nie jemand gefragt."
    },
    {
      "start": "00:57:44.806",
      "start_ms": 3464806,
      "end": "00:57:46.590",
      "end_ms": 3466590,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "F\u00e4nd ich f\u00fcr unsere Seite gar nicht so schlecht."
    },
    {
      "start": "00:57:46.927",
      "start_ms": 3466927,
      "end": "00:57:57.040",
      "end_ms": 3477040,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was immer mal aufkam, war, dass man die Avatare der Leute anzeigt. Die Information sind eigentlich auch da, theoretisch, von den Auphonic-Daten, aber..."
    },
    {
      "start": "00:57:59.720",
      "start_ms": 3479720,
      "end": "00:58:02.087",
      "end_ms": 3482087,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist m\u00f6glich, aber..."
    },
    {
      "start": "00:58:02.003",
      "start_ms": 3482003,
      "end": "00:58:10.932",
      "end_ms": 3490932,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Viele der Tabs tats\u00e4chlich, die der Player hatte \u2013 also das war ja auch das Sharing und so weiter, das hatte auch so ein so ein Scope of Show, Chapter,"
    },
    {
      "start": "00:58:10.801",
      "start_ms": 3490801,
      "end": "00:58:17.032",
      "end_ms": 3497032,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "einen bestimmten Time-Stamp und so weiter... Ach ja und eines der Features mit war das Embedding."
    },
    {
      "start": "00:58:17.585",
      "start_ms": 3497585,
      "end": "00:58:22.933",
      "end_ms": 3502933,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hei\u00dft, sowas wie in so einem YouTube-Video, dass man einfach den Player nehmen konnte, in dem iframe,"
    },
    {
      "start": "00:58:23.390",
      "start_ms": 3503390,
      "end": "00:58:29.687",
      "end_ms": 3509687,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "und irgendwo auf eine andere Seite draufwerfen konnte und da renderte der da. Das war auch seit dem 4er-Player m\u00f6glich."
    },
    {
      "start": "00:58:29.561",
      "start_ms": 3509561,
      "end": "00:58:38.111",
      "end_ms": 3518111,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hat aber ganz sch\u00f6ne Herausforderungen mit sich gebracht, weil n\u00e4mlich dann genau man nicht mehr die M\u00f6glichkeit hat, den iframe zu resizen."
    },
    {
      "start": "00:58:38.022",
      "start_ms": 3518022,
      "end": "00:58:44.409",
      "end_ms": 3524409,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "So dass man dann darin endet, wie man die Tabs abbildet, beispielsweise. Das hei\u00dft, im 4er-Player ist es noch so,"
    },
    {
      "start": "00:58:44.530",
      "start_ms": 3524530,
      "end": "00:58:55.460",
      "end_ms": 3535460,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dass der die Tabs noch mitbringt und dass der auch tats\u00e4chlich die Tabs dann nach oben \u00f6ffnen, statt nach unten \u00f6ffnet und man in den Tab scrollen kann. Was, ehrlich gesagt, jetzt auch nicht so eine richtig geile User-Experience ist."
    },
    {
      "start": "00:58:55.682",
      "start_ms": 3535682,
      "end": "00:59:00.850",
      "end_ms": 3540850,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber die einzige M\u00f6glichkeit damit umzugehen, ohne jetzt JavaScript auf eine Fremdseite zu embedden."
    },
    {
      "start": "00:59:01.241",
      "start_ms": 3541241,
      "end": "00:59:06.769",
      "end_ms": 3546769,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was viele Seiten ja auch gar nicht erlauben. Weil die"
    },
    {
      "start": "00:59:07.929",
      "start_ms": 3547929,
      "end": "00:59:16.065",
      "end_ms": 3556065,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Art wie man's embedded: Das eine ist halt ein iframe, das andere ein Script-Tag. Also das Script-Tag ist das, was einem quasi die volle Gewalt gibt und"
    },
    {
      "start": "00:59:16.131",
      "start_ms": 3556131,
      "end": "00:59:30.432",
      "end_ms": 3570432,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "das, was man br\u00e4uchte, aber was eben aus genau dem Grund... Volle Gewalt finden halt viele Seitenbetreiber nicht so gut, deswegen wird's nicht erlaubt, aber iframes sind eben gekapselt auf ihren eigenen frame"
    },
    {
      "start": "00:59:30.751",
      "start_ms": 3570751,
      "end": "00:59:39.735",
      "end_ms": 3579735,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "und deswegen sind die immer im embeddbar. Also wie, wenn man was von YouTube zu einem Embed-Code generiert, dann ist das ja auch ein iframe. Kennt man daher."
    },
    {
      "start": "00:59:41.952",
      "start_ms": 3581952,
      "end": "00:59:50.419",
      "end_ms": 3590419,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau. Und ja, dann auf der Subscribe 9 habe ich das ganze Konzept dann nochmal etwas ausf\u00fchrlicher pr\u00e4sentiert,"
    },
    {
      "start": "00:59:50.425",
      "start_ms": 3590425,
      "end": "00:59:58.525",
      "end_ms": 3598525,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "wie der ganze Playern entstanden ist und kurz nach, also ich kann mich noch dran erinnern, auf der Zugfahrt zur\u00fcck von der Subscribe aus M\u00fcnchen raus, habe ich den dann auch released."
    },
    {
      "start": "00:59:58.898",
      "start_ms": 3598898,
      "end": "01:00:08.999",
      "end_ms": 3608999,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da, wie gesagt, noch nicht mit Transkripten, aber die wurden dann relativ z\u00fcgig nachgeliefert, n\u00e4mlich z\u00fcgig nachgeliefert, ein Jahr sp\u00e4ter, nein."
    },
    {
      "start": "01:00:07.689",
      "start_ms": 3607689,
      "end": "01:00:09.996",
      "end_ms": 3609996,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Gef\u00fchlt z\u00fcgig."
    },
    {
      "start": "01:00:10.075",
      "start_ms": 3610075,
      "end": "01:00:12.316",
      "end_ms": 3612316,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Z\u00fcgig im Zug."
    },
    {
      "start": "01:00:12.016",
      "start_ms": 3612016,
      "end": "01:00:21.570",
      "end_ms": 3621570,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Im Mai 2019 kamen dann die Transkripte tats\u00e4chlich. Mhm. Aber da... Also die Transkripte waren auch nochmal so ein extra Biest, weil..."
    },
    {
      "start": "01:00:22.483",
      "start_ms": 3622483,
      "end": "01:00:32.897",
      "end_ms": 3632897,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also sagen wir es mal so, das hat wirklich nochmal eine ganz neues Level an Herausforderungen gegeben, weil n\u00e4mlich es ja so Podcasts gibt die vier Stunden gehen,"
    },
    {
      "start": "01:00:33.114",
      "start_ms": 3633114,
      "end": "01:00:43.166",
      "end_ms": 3643166,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "und dann so ein Transkript, mal sehr lang wird und die gesamten... Also das Besondere an den Transkripten ist, dass die sich highlighten, wo man gerade ist. Man kann draufdr\u00fccken und dann"
    },
    {
      "start": "01:00:43.413",
      "start_ms": 3643413,
      "end": "01:00:45.816",
      "end_ms": 3645816,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "spielt der Player von dort aus ab."
    },
    {
      "start": "01:00:46.736",
      "start_ms": 3646736,
      "end": "01:00:56.344",
      "end_ms": 3656344,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das bedeutet aber, dass auf jedem Dom-Element da drinnen ein Eventhandler drauf ist. Was sofort dazu f\u00fchrt, wenn du so einen riesigen, Vier-Stunden-Podcast hast, dass dir der gesamte Browser abschmiert."
    },
    {
      "start": "01:00:57.282",
      "start_ms": 3657282,
      "end": "01:01:06.692",
      "end_ms": 3666692,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und deshalb gibt's da sehr viel Aufwand dahinter, nur die Transkripte gerade anzuzeigen, die tats\u00e4chlich auch jetzt im H\u00f6rbereich sind."
    },
    {
      "start": "01:01:06.842",
      "start_ms": 3666842,
      "end": "01:01:17.689",
      "end_ms": 3677689,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Was aber wiederum dazu f\u00fchrt, dass man irgendwie sowas wie... Also man kennt das ja so ein Lazyloading von Bildern oder so ein Endless-Scrolling, wo man wirklich nur so ein Fenster hat, wo man \u00fcber die Seite geht."
    },
    {
      "start": "01:01:18.152",
      "start_ms": 3678152,
      "end": "01:01:25.110",
      "end_ms": 3685110,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das Ding ist aber, dass Transkripte Tags sind, und Tags keine definierte H\u00f6he haben."
    },
    {
      "start": "01:01:25.699",
      "start_ms": 3685699,
      "end": "01:01:38.228",
      "end_ms": 3698228,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das dazu f\u00fchrte, dass der Player im Hintergrund die ganze Zeit angefangen hat, erstmal sich auszurechnen, \"Wie hoch sind denn eigentlich die Bl\u00f6cke, die ich habe?\". Und jedes Mal, wenn man den Player resized hat, hat diese Kalkulation von Neuem betrieben."
    },
    {
      "start": "01:01:38.943",
      "start_ms": 3698943,
      "end": "01:01:40.769",
      "end_ms": 3700769,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das ist wirklich... Also"
    },
    {
      "start": "01:01:40.842",
      "start_ms": 3700842,
      "end": "01:01:54.500",
      "end_ms": 3714500,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "es funktioniert, aber es gibt solche Dinge, die nicht funktionieren, wie beispielsweise zwischen den Suchergebnissen hin  und her zu springen. Das hat damit zu tun, weil ich einfach in dem Moment, wo ich die die Suchergebnisse habe, noch gar nicht so richtig wei\u00df, wo jetzt das Ergebnis ist, sodass ich da hin und her springen k\u00f6nnte."
    },
    {
      "start": "01:01:55.240",
      "start_ms": 3715240,
      "end": "01:01:57.559",
      "end_ms": 3717559,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das Highlight geh\u00f6rt da auch da mit dazu."
    },
    {
      "start": "01:01:58.124",
      "start_ms": 3718124,
      "end": "01:02:04.451",
      "end_ms": 3724451,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber Transkrips durchsuchen, ist auf jeden Fall ein sehr sch\u00f6nes Feature. War sehr praktisch."
    },
    {
      "start": "01:02:05.112",
      "start_ms": 3725112,
      "end": "01:02:06.176",
      "end_ms": 3726176,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Auf jeden Fall."
    },
    {
      "start": "01:02:06.014",
      "start_ms": 3726014,
      "end": "01:02:18.074",
      "end_ms": 3738074,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das war woeder so ein Schritt, wo man gemerkt hat, \"Okay, jetzt sind wir echt einen gro\u00dfen Schritt weiter, was einfach Nutzbarkeit und Spa\u00df angeht\". Das war sehr sch\u00f6n."
    },
    {
      "start": "01:02:18.525",
      "start_ms": 3738525,
      "end": "01:02:28.145",
      "end_ms": 3748145,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Woran wir jetzt gerade auch noch arbeiten, auch mit der der Podlovers Webseite ist ja, dass man das auch nat\u00fcrlich von Google indexieren lassen kann, richtig? Ohne jetzt nochmal extra Content da drauf zu packen."
    },
    {
      "start": "01:02:29.197",
      "start_ms": 3749197,
      "end": "01:02:36.840",
      "end_ms": 3756840,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und ja, das sollte jetzt eigentlich funktionieren und da gibt's noch sehr viele Spielereien, die man in die Transkripte noch mit reinbringen kann, aber da..."
    },
    {
      "start": "01:02:37.658",
      "start_ms": 3757658,
      "end": "01:02:40.085",
      "end_ms": 3760085,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Mal sehen, was die Vorstellungskraft so hergibt."
    },
    {
      "start": "01:02:42.086",
      "start_ms": 3762086,
      "end": "01:02:49.279",
      "end_ms": 3769279,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau, dann ging's weiter, n\u00e4mlich Ende 2018"
    },
    {
      "start": "01:02:49.147",
      "start_ms": 3769147,
      "end": "01:02:56.183",
      "end_ms": 3776183,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "stellte sich nat\u00fcrlich die logische Frage, was kommt nach der Vier? Und die Antwort war: \"Nicht die F\u00fcnf\". Weil n\u00e4mlich"
    },
    {
      "start": "01:02:56.208",
      "start_ms": 3776208,
      "end": "01:03:03.220",
      "end_ms": 3783220,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ende 2018 ich erstmal angefangen habe, das in einPodlove-UI-Repository zu migrieren."
    },
    {
      "start": "01:03:03.082",
      "start_ms": 3783082,
      "end": "01:03:11.392",
      "end_ms": 3791392,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Der Hintergrund war da, dass wir schon h\u00e4ufiger die Anfragen und auch beispielsweise vom Spiegel bekommen h\u00e4tten, ob man so eigene Varianten vom Player haben kann."
    },
    {
      "start": "01:03:13.442",
      "start_ms": 3793442,
      "end": "01:03:23.218",
      "end_ms": 3803218,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Die Idee war da, ein Monorepro zu erstellen, wo alle Komponenten, die f\u00fcr den Player tats\u00e4chlich relevant sind, drinne liegen, wie beispielsweise so ein Playbutton,"
    },
    {
      "start": "01:03:23.465",
      "start_ms": 3803465,
      "end": "01:03:33.980",
      "end_ms": 3813980,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "und auch wieder, wo der State isoliert ist und das dann alles getrennt voneinander zu releasen, sodass man sich nur die Dinger da rausnimmt, die man tats\u00e4chlich ben\u00f6tigt. So funktioniert \u00fcbrigens die Podlovers-Webseite."
    },
    {
      "start": "01:03:34.690",
      "start_ms": 3814690,
      "end": "01:03:43.529",
      "end_ms": 3823529,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das nutzt tats\u00e4chlich dieselben Repositories oder dieselben Packages, wie auch der Web Player, aber nur die, die es wirklich ben\u00f6tigt."
    },
    {
      "start": "01:03:43.896",
      "start_ms": 3823896,
      "end": "01:03:44.695",
      "end_ms": 3824695,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und"
    },
    {
      "start": "01:03:44.971",
      "start_ms": 3824971,
      "end": "01:03:59.825",
      "end_ms": 3839825,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "da dachte ich mir \u2013 bin ich relativ zuversichtlich reingegangen \u2013 \"ja, das ist ja genau das, was man haben m\u00f6chte\". Und das hat dann aber dazu gef\u00fchrt, dass man das theoretisch machen k\u00f6nnte, aber bisher gibt's au\u00dfer"
    },
    {
      "start": "01:04:00.060",
      "start_ms": 3840060,
      "end": "01:04:08.845",
      "end_ms": 3848845,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dem Web Player selber wenig Elementeoder wenig Applikationen, die das tats\u00e4chlich verwenden."
    },
    {
      "start": "01:04:09.488",
      "start_ms": 3849488,
      "end": "01:04:19.445",
      "end_ms": 3859445,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das hat halt haupts\u00e4chlich damit zu tun, dass es schwierig ist, solche isolierten Komponenten, wie so ein Playbutton"
    },
    {
      "start": "01:04:19.433",
      "start_ms": 3859433,
      "end": "01:04:34.317",
      "end_ms": 3874317,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "zur Verf\u00fcgung zu stellen, aber gleichzeitig zu sagen, aber du musst dir jetzt aber auch gleichzeitig mal die... Also das hat folgende Zust\u00e4nde, das spuckt folgende Aktion aus. Und wenn du das dann mit diesem anderen LEGO-Block verbindest, dann funktioniert das."
    },
    {
      "start": "01:04:34.420",
      "start_ms": 3874420,
      "end": "01:04:39.653",
      "end_ms": 3879653,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das ist halt ein ganz anderes Mindset, wie man entwickelt. Und sehr schwer zu transportieren."
    },
    {
      "start": "01:04:40.321",
      "start_ms": 3880321,
      "end": "01:04:47.970",
      "end_ms": 3887970,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und zwingt nat\u00fcrlich die Leute auch beispielsweise wenn man die Web-Player-Komponenten verwenden m\u00f6chte, VueJS zu verwenden."
    },
    {
      "start": "01:04:48.150",
      "start_ms": 3888150,
      "end": "01:04:56.106",
      "end_ms": 3896106,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber alles andere, zum Beispiel wie die Sagas, wie den State und die Actions an sich, k\u00f6nnte man mit jeder anderen Frontendsprache auch verwenden."
    },
    {
      "start": "01:04:56.545",
      "start_ms": 3896545,
      "end": "01:05:01.520",
      "end_ms": 3901520,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Macht aber keiner."
    },
    {
      "start": "01:05:01.455",
      "start_ms": 3901455,
      "end": "01:05:14.452",
      "end_ms": 3914452,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und der Hintergrund ist der, dass wir 2018 halt in Gespr\u00e4chen mit dem Spiegel gekommen sind, weil die den Web Player auf der Webseite einsetzen wollten. Und ja, das war halt meine logische Antwort zu sagen, \"Wo hier ist das,"
    },
    {
      "start": "01:05:14.218",
      "start_ms": 3914218,
      "end": "01:05:20.509",
      "end_ms": 3920509,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Leute. Ihr habt ja Frontend-Entwickler. Viel Spa\u00df damit!\" Und da stellte sich dann aber relativ schnell raus, dass"
    },
    {
      "start": "01:05:21.056",
      "start_ms": 3921056,
      "end": "01:05:31.704",
      "end_ms": 3931704,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "so wie ich eine Applikation entwickle, obwohl ich jetzt sagen w\u00fcrde, \"ja, so w\u00fcrde das wahrscheinlich jeder machen\", das halt nicht jeder macht. Weil das ja nat\u00fcrlich auch..."
    },
    {
      "start": "01:05:31.404",
      "start_ms": 3931404,
      "end": "01:05:33.621",
      "end_ms": 3933621,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Hast du schon mal jemanden anders gefunden, der es auch so macht?"
    },
    {
      "start": "01:05:33.820",
      "start_ms": 3933820,
      "end": "01:05:37.442",
      "end_ms": 3937442,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also ich meine, ich kenne viele."
    },
    {
      "start": "01:05:37.142",
      "start_ms": 3937142,
      "end": "01:05:41.559",
      "end_ms": 3941559,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Zum Beispiel? Okay."
    },
    {
      "start": "01:05:41.589",
      "start_ms": 3941589,
      "end": "01:05:49.821",
      "end_ms": 3949821,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also ich glaube auch, dass das m\u00f6glich gewesen w\u00e4re. Aber es war auch so zum gewissen Teil so ein Maintenance-Problem und auch so ein Ressourcen-Problem tats\u00e4chlich."
    },
    {
      "start": "01:05:50.224",
      "start_ms": 3950224,
      "end": "01:05:56.203",
      "end_ms": 3956203,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das Design beispielsweise vom Web Player 5 war relativ fr\u00fch klar,"
    },
    {
      "start": "01:05:56.528",
      "start_ms": 3956528,
      "end": "01:06:06.677",
      "end_ms": 3966677,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "also das grobe Design. Aber die Implementierung davon war nicht klar. Und was man nicht wollte, oder was wir nicht wollten, war dass jetzt da quasi so ein Fork entsteht vom Web Player,"
    },
    {
      "start": "01:06:06.953",
      "start_ms": 3966953,
      "end": "01:06:11.598",
      "end_ms": 3971598,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "der doppelte maintained werden musste."
    },
    {
      "start": "01:06:12.302",
      "start_ms": 3972302,
      "end": "01:06:20.335",
      "end_ms": 3980335,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und deswegen sind wir dann dazu \u00fcbergegangen, tats\u00e4chlich das semantische Rendern, also den Web Player in eine Art"
    },
    {
      "start": "01:06:21.501",
      "start_ms": 3981501,
      "end": "01:06:25.653",
      "end_ms": 3985653,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Builder oder Framework f\u00fcr Player umzuwandeln."
    },
    {
      "start": "01:06:26.267",
      "start_ms": 3986267,
      "end": "01:06:35.767",
      "end_ms": 3995767,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Was n\u00e4mlich der Web Player 5 dann... Da hat Daniel Kramer haupts\u00e4chlich die Leitung \u00fcber das UX gehabt. Das ist ein Designer vom Spiegel gewesen, der"
    },
    {
      "start": "01:06:36.128",
      "start_ms": 3996128,
      "end": "01:06:44.666",
      "end_ms": 4004666,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "finde ich, logische Schl\u00fcsse daraus gezogen hat, was jetzt im 4er-Player nicht so richtig gut funktioniert hatte. Zum Beispiel das Sharing war viel zu kompliziert."
    },
    {
      "start": "01:06:45.298",
      "start_ms": 4005298,
      "end": "01:06:58.974",
      "end_ms": 4018974,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da hatten wir sehr viele Anfragen dazu bekommen, was da geklickt werden m\u00fcsste, um dann das rauszuteilen. Im Konzept hat das super funktioniert, aber man kann halt nicht von den Nutzern erwarten, dass sie die gleichen mentalen Modelle da im Hintergrund haben."
    },
    {
      "start": "01:06:58.722",
      "start_ms": 4018722,
      "end": "01:07:02.481",
      "end_ms": 4022481,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Da gibt's sehr viele Optionen, oder? Also irgendwie Episode teilen? Segmente teilen? Podcast teilen?"
    },
    {
      "start": "01:07:02.249",
      "start_ms": 4022249,
      "end": "01:07:03.535",
      "end_ms": 4023535,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, genau."
    },
    {
      "start": "01:07:04.749",
      "start_ms": 4024749,
      "end": "01:07:17.566",
      "end_ms": 4037566,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und die Icons ... Also es war ja auch so, dass der 4er sich auch an Konzepten des 3ers noch von Sven bedient hatte, und das hat alles nicht so super zusammengepasst, weil ich bin einfach kein UXler bin."
    },
    {
      "start": "01:07:17.842",
      "start_ms": 4037842,
      "end": "01:07:29.085",
      "end_ms": 4049085,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das merkt man sofort. Ich habe eine grobe Vorstellung, wie etwas funktionieren k\u00f6nnte, und wie es auch gut aussehen k\u00f6nnte, aber das selber zu bauen und auszuarbeiten, dass ist eine ganz andere Disziplin."
    },
    {
      "start": "01:07:28.996",
      "start_ms": 4048996,
      "end": "01:07:35.767",
      "end_ms": 4055767,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und deshalb war ich ziemlich dankbar, dass dann tats\u00e4chlich so ein komplettes Audio-UI beim Spiegel dann rausfiel,"
    },
    {
      "start": "01:07:35.894",
      "start_ms": 4055894,
      "end": "01:07:42.744",
      "end_ms": 4062744,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "was den Nebeneffekt hatte, dass die zum ersten Mal auch unterschiedliche Anwendungsszenarien f\u00fcr den Player bedienen wollten."
    },
    {
      "start": "01:07:43.477",
      "start_ms": 4063477,
      "end": "01:07:55.284",
      "end_ms": 4075284,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hatten wir, diese Idee, tats\u00e4chlich auch beim 4er-Player, haben sie aber nie so richtig umgesetzt, weil wir dann jedes Mal... Also ich wei\u00df nicht, vielleicht kann sich Eric da noch dran erinnern? Ich hatte mal an einem Live-Player gearbeitet"
    },
    {
      "start": "01:07:55.057",
      "start_ms": 4075057,
      "end": "01:08:00.555",
      "end_ms": 4080555,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "und habe mich sehr schwer damit getan, ohne jetzt noch einen komplett neuen Player hochzuziehen, das zu realisieren."
    },
    {
      "start": "01:08:00.933",
      "start_ms": 4080933,
      "end": "01:08:05.031",
      "end_ms": 4085031,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wage. Hat halt schon"
    },
    {
      "start": "01:08:06.065",
      "start_ms": 4086065,
      "end": "01:08:12.687",
      "end_ms": 4092687,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "andere Anforderungen so ein Live-System. Also es ist halt nicht nur, dass man irgendwo einen Live-Button anzeigt."
    },
    {
      "start": "01:08:13.120",
      "start_ms": 4093120,
      "end": "01:08:21.797",
      "end_ms": 4101797,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Du hast halt sofort irgendwie die Progressbar. Was zeigt die eigentlich an? Oder zeigt man da gar nichts an? Sind irgendwie dann viele Teilfragen, die sich sofort aufdr\u00e4ngen,"
    },
    {
      "start": "01:08:22.296",
      "start_ms": 4102296,
      "end": "01:08:25.853",
      "end_ms": 4105853,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wenn man einmal anf\u00e4ngt. Das ist nicht trivial."
    },
    {
      "start": "01:08:25.775",
      "start_ms": 4105775,
      "end": "01:08:32.547",
      "end_ms": 4112547,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und da war dann die Antwort von uns ein Templating zu verwenden. Und f\u00fcr das Templateing haben wir uns daf\u00fcr entschieden, oder habe"
    },
    {
      "start": "01:08:32.469",
      "start_ms": 4112469,
      "end": "01:08:38.652",
      "end_ms": 4118652,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "ich mich daf\u00fcr entschieden, dass wir Bootstrap verwenden. \u00c4h nicht Bootstrap, sondern Tailwind verwenden."
    },
    {
      "start": "01:08:39.236",
      "start_ms": 4119236,
      "end": "01:08:50.057",
      "end_ms": 4130057,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Weil das genau dieser... Also das gro\u00dfe Problem, was Eric und Simon angesprochen haben, ist sobald man irgendwie anf\u00e4ngt und da Stylesheets zul\u00e4sst in dem Player,"
    },
    {
      "start": "01:08:49.926",
      "start_ms": 4129926,
      "end": "01:09:02.046",
      "end_ms": 4142046,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "hat man das Problem, nicht nur dass der Player vielleicht kaputt geht, sondern auch, dass bei Updates es dazu f\u00fchrt, dass der Player nicht mehr so aussieht, wie man das sich vorher zusammengebaut hatte, auch wenn der Anwender gar keine Fehler dabei gemacht h\u00e4tte, das anzupassen."
    },
    {
      "start": "01:09:01.926",
      "start_ms": 4141926,
      "end": "01:09:05.591",
      "end_ms": 4145591,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Man verbaut sich da einfach sehr viel von einem Upgrade-Pfad."
    },
    {
      "start": "01:09:05.489",
      "start_ms": 4145489,
      "end": "01:09:15.199",
      "end_ms": 4155199,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann hat mich Eric auf Tailwind geschubst und dann dachte ich mir, das k\u00f6nnte genau das Framework sein, was man daf\u00fcr verwenden k\u00f6nnte."
    },
    {
      "start": "01:09:15.200",
      "start_ms": 4155200,
      "end": "01:09:21.521",
      "end_ms": 4161521,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und die ganzen Web Player 5 Templates \u2013 es gibt mittlerweile, glaube ich, drei oder vier \u2013"
    },
    {
      "start": "01:09:21.738",
      "start_ms": 4161738,
      "end": "01:09:29.459",
      "end_ms": 4169459,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "sind mit Tailwind realisiert und man verwendet im Gro\u00dfen und Ganzen"
    },
    {
      "start": "01:09:29.958",
      "start_ms": 4169958,
      "end": "01:09:36.946",
      "end_ms": 4176946,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "etwas komplexere Komponenten von Player, kann die neu arrangieren \u2013 zumindest den groben Header, die Tabs gehen noch nicht. Und"
    },
    {
      "start": "01:09:37.307",
      "start_ms": 4177307,
      "end": "01:09:45.413",
      "end_ms": 4185413,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das f\u00fchrte dann dazu, dass ich angefangen habe... Der 4er-Player ist tats\u00e4chlich"
    },
    {
      "start": "01:09:45.750",
      "start_ms": 4185750,
      "end": "01:09:55.058",
      "end_ms": 4195058,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "vom Fu\u00dfabdruck in Browser nicht ganz so kr\u00e4ftig, wie der 5er. Und das hat damit zu tun, dass VuewJS zwei unterschiedliche M\u00f6glichkeiten"
    },
    {
      "start": "01:09:55.610",
      "start_ms": 4195610,
      "end": "01:10:05.261",
      "end_ms": 4205261,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "des Renderings anbietet. Einmal das Live-Rendering... Also beispielsweise tats\u00e4chlich das, was du da reinschmei\u00dft, wird gerendert an Komponenten und das precompilete Rendern."
    },
    {
      "start": "01:10:05.381",
      "start_ms": 4205381,
      "end": "01:10:17.603",
      "end_ms": 4217603,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und der 4er hat das Precompiling dann verwendet. Und beim 5er habe ich genau dieses Feature verwendet, um dynamische Templates, die entweder direkt in den Player mit reingepackt werden k\u00f6nnen oder von au\u00dfen \u00fcber eine URL mit reingegeben werden,"
    },
    {
      "start": "01:10:17.700",
      "start_ms": 4217700,
      "end": "01:10:23.630",
      "end_ms": 4223630,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "darzustellen. Ja und das f\u00fchrt dann dazu, dass"
    },
    {
      "start": "01:10:23.890",
      "start_ms": 4223890,
      "end": "01:10:36.183",
      "end_ms": 4236183,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "tats\u00e4chlich im 5er-Player man alle Elemente rausschmei\u00dfen kann, neu arrangieren kann. Man kann eigene... Im Theming ist es jetzt auch m\u00f6glich eigene Fonts noch mitzudefinieren."
    },
    {
      "start": "01:10:36.677",
      "start_ms": 4236677,
      "end": "01:10:51.459",
      "end_ms": 4251459,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Man kann eigene neue Elemente noch mit hinzuf\u00fcgen, wenn man das m\u00f6chte. Also es ist tats\u00e4chlich weniger eher so ein Player an sich geworden, sondern tats\u00e4chlich eher so ein Framework oder eine Sandbox, um Player-Elemente zu visualisieren."
    },
    {
      "start": "01:10:52.865",
      "start_ms": 4252865,
      "end": "01:11:06.067",
      "end_ms": 4266067,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und da kann ich auch sagen, dass das gut funktioniert, weil das habe ich schon bei verschiedenen Kunden da zum Einsatz gebracht. Also dass ich da tats\u00e4chlich Elemente rauswerfen konnte, anpassen konnte, umschieben konnte. Ja, das fand"
    },
    {
      "start": "01:11:06.361",
      "start_ms": 4266361,
      "end": "01:11:13.380",
      "end_ms": 4273380,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "guten Anklang und war relativ einfach umzusetzen durch die Templates. Ja, das ist aus meiner Sicht ein gutes System."
    },
    {
      "start": "01:11:14.708",
      "start_ms": 4274708,
      "end": "01:11:21.083",
      "end_ms": 4281083,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Jo. Was auch im 5er-Player war, ist der Subscribe Button."
    },
    {
      "start": "01:11:21.690",
      "start_ms": 4281690,
      "end": "01:11:29.141",
      "end_ms": 4289141,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da ist es auch so, dass es eine eigene Library daf\u00fcr gibt, f\u00fcr Podlove. Also die nennt sich Podlove Clients."
    },
    {
      "start": "01:11:28.998",
      "start_ms": 4288998,
      "end": "01:11:37.283",
      "end_ms": 4297283,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also die Podcast Clients und ihre URIs oder Schemas, die man bedienen muss, beziehungsweise auch die Icons mit anbietet."
    },
    {
      "start": "01:11:37.657",
      "start_ms": 4297657,
      "end": "01:11:47.277",
      "end_ms": 4307277,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "So ist auch beispielsweise der Subscribe-Button auf der Podlovers-Seite gebaut. Das ist nicht der alte Subscribe-Button, sondern das ist eigentlich eher der Subscribe-Button, der"
    },
    {
      "start": "01:11:47.451",
      "start_ms": 4307451,
      "end": "01:11:50.937",
      "end_ms": 4310937,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "im Web Player drinnen ist, aber als eigene Libery konsumiert."
    },
    {
      "start": "01:11:51.724",
      "start_ms": 4311724,
      "end": "01:12:00.460",
      "end_ms": 4320460,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und da hatte Letty auch eine sehr gute Vorarbeit geleistet und ich habe das dann noch so weitergetrieben, dass man dann"
    },
    {
      "start": "01:12:00.521",
      "start_ms": 4320521,
      "end": "01:12:11.030",
      "end_ms": 4331030,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "den Subscribe-Button tats\u00e4chlich in dem Player hat. Und tats\u00e4chlich sind das zwei isolierte Applikationen im neuen Player. Das hei\u00dft, sowohl der Subscribe-Button, auch da als auch der Player, haben eigene Sandboxen."
    },
    {
      "start": "01:12:12.461",
      "start_ms": 4332461,
      "end": "01:12:16.072",
      "end_ms": 4336072,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Die haben miteinander nichts zu tun, sondern was die machen ist, nat\u00fcrlich,"
    },
    {
      "start": "01:12:16.103",
      "start_ms": 4336103,
      "end": "01:12:24.930",
      "end_ms": 4344930,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "die tauschen State untereinander aus oder schicken Actions hin und her. Da gibt's so einen Bus dazwischen, was es m\u00f6glich macht, vom Player aus den Subscribe-Button zu \u00f6ffnen."
    },
    {
      "start": "01:12:24.984",
      "start_ms": 4344984,
      "end": "01:12:35.782",
      "end_ms": 4355782,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Weil im Player tats\u00e4chlich dieser Knopf schickt nur nach au\u00dfen, \"\u00d6ffne mir mal bitte mal den Subscribe-Button\" und drau\u00dfen ist dann noch ein St\u00fcck Sandbox, was darauf lauscht, und dann \u00f6ffnet er sich und schlie\u00dft sich wieder."
    },
    {
      "start": "01:12:38.673",
      "start_ms": 4358673,
      "end": "01:12:44.856",
      "end_ms": 4364856,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das ging dann auch Anfang 2020 live auf spiegel.de."
    },
    {
      "start": "01:12:46.317",
      "start_ms": 4366317,
      "end": "01:12:50.312",
      "end_ms": 4370312,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Noch bevor es offiziell released wurde durch dich?"
    },
    {
      "start": "01:12:50.012",
      "start_ms": 4370012,
      "end": "01:13:00.900",
      "end_ms": 4380900,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja und das hat haupts\u00e4chlich damit zu tun... Oh, das ist eine \u00dcberleitung aus der H\u00f6lle nicht schlecht. Das hat haupts\u00e4chlich damit zu tun,"
    },
    {
      "start": "01:13:01.117",
      "start_ms": 4381117,
      "end": "01:13:10.280",
      "end_ms": 4390280,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dass beim 4er-Player wir gemerkt haben, dass es ganz sch\u00f6n viel Maintenance bedeutet, sogar dass Eric sich ein Skript geschrieben hat, was ich erst letztens entdeckt habe,"
    },
    {
      "start": "01:13:10.497",
      "start_ms": 4390497,
      "end": "01:13:11.824",
      "end_ms": 4391824,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "um den 4er-Player zu updaten."
    },
    {
      "start": "01:13:12.895",
      "start_ms": 4392895,
      "end": "01:13:15.910",
      "end_ms": 4395910,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich schreibe gerne Bash-Skripte."
    },
    {
      "start": "01:13:17.179",
      "start_ms": 4397179,
      "end": "01:13:31.131",
      "end_ms": 4411131,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Weil der 4er-Player ja also ausschlie\u00dflich mit dem Podlove Publisher ausgeliefert wurde. Und das wollten wir beim Webplayer dann nicht mehr so machen. Und haben uns gesagt, Mensch, der Simon, der hat doch vor"
    },
    {
      "start": "01:13:32.123",
      "start_ms": 4412123,
      "end": "01:13:41.467",
      "end_ms": 4421467,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "sieben Jahren mal ein Plugin geschrieben. Das k\u00f6nnen wir doch verwenden daf\u00fcr. Und da machen wir mal einen Versionssprung von zwei auf f\u00fcnf. Und das haben wir gemacht."
    },
    {
      "start": "01:13:41.732",
      "start_ms": 4421732,
      "end": "01:13:50.217",
      "end_ms": 4430217,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das f\u00fchrte zu, glaube ich, gemischten Gef\u00fchlen. Unter anderem auch einer der Gr\u00fcnde, warum ihr uns jetzt gerade reden h\u00f6rt."
    },
    {
      "start": "01:13:51.563",
      "start_ms": 4431563,
      "end": "01:13:59.657",
      "end_ms": 4439657,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Weil n\u00e4mlich das Upgrade... Also zum einen war eine Anforderung, dass die API gleich bleibt. Also, Simon, da ist auch noch Code von dir mit drinne."
    },
    {
      "start": "01:14:00.469",
      "start_ms": 4440469,
      "end": "01:14:14.097",
      "end_ms": 4454097,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da ist auch zum Beispiel der Code, der die Chaptermarks parsed. Ich wei\u00df nicht, wer den geschrieben hat, aber ich hab's nicht hinterfragt. Ich hab's einfach \u00fcbernommen gesagt, \"Aas lasse ich lieber so, ich will's gar nicht genau wissen.\" Der ist da noch mit drinnen. Die ganzen Shortcodes sind kompatibel untereinander."
    },
    {
      "start": "01:14:14.830",
      "start_ms": 4454830,
      "end": "01:14:19.956",
      "end_ms": 4459956,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und was aber eigentlich hinzugekommen ist, ist ein sehr umfangreicher Konfigurator und auch Gutenberg Blocks."
    },
    {
      "start": "01:14:21.026",
      "start_ms": 4461026,
      "end": "01:14:31.926",
      "end_ms": 4471926,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und der Konfigurator gibt dir die M\u00f6glichkeit, unterschiedliche Flavors von dem Player darzustellen. Und ich glaube, das ist auch so eines der Konzepte, die wir nicht gut kommuniziert haben."
    },
    {
      "start": "01:14:32.275",
      "start_ms": 4472275,
      "end": "01:14:44.016",
      "end_ms": 4484016,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Aber bevor wir auf diese Integration eingehen... Also es gab ja nach dem 2er-Player schon Versuche, das Ganze nochmal als eigenst\u00e4ndigen"
    },
    {
      "start": "01:14:44.455",
      "start_ms": 4484455,
      "end": "01:14:48.270",
      "end_ms": 4488270,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Player, als WordPress-Plugin zu ver\u00f6ffentlichen. Also beim 3er-Player wei\u00df ich's grad gar nicht mehr genau."
    },
    {
      "start": "01:14:48.390",
      "start_ms": 4488390,
      "end": "01:15:00.462",
      "end_ms": 4500462,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ich wei\u00df, dass es durchg\u00e4ngig Nachfragen gab. Also der Bedarf war immer da, dass die Nutzer:innen gesagt haben, \"Okay, ich m\u00f6chte den Player nutzen, aber eben ohne Publisher und jetzt bitte auch den neuen\"."
    },
    {
      "start": "01:15:01.334",
      "start_ms": 4501334,
      "end": "01:15:11.693",
      "end_ms": 4511693,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und das war einfach immer ein Maintenance-Problem. Es gab da einfach jahrelang jemanden, der das machen wollte. Weil gut, WordPress ist jetzt nicht unbedingt"
    },
    {
      "start": "01:15:12.379",
      "start_ms": 4512379,
      "end": "01:15:18.832",
      "end_ms": 4518832,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "die Lampe, die die Motten anzieht. Da muss man eher schon"
    },
    {
      "start": "01:15:19.308",
      "start_ms": 4519308,
      "end": "01:15:23.249",
      "end_ms": 4523249,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "mit mit einem gro\u00dfen Sack Zucker ankommen, keine Ahnung."
    },
    {
      "start": "01:15:22.949",
      "start_ms": 4522949,
      "end": "01:15:26.662",
      "end_ms": 4526662,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Es ist eher so dieses Elektrodings, wo die M\u00fccken drinnen verenden."
    },
    {
      "start": "01:15:26.362",
      "start_ms": 4526362,
      "end": "01:15:32.593",
      "end_ms": 4532593,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Man kommt an, aber ja... Ich nehme mal an, wenn man da ist, dann bleibt man irgendwie drin stecken."
    },
    {
      "start": "01:15:34.240",
      "start_ms": 4534240,
      "end": "01:15:45.290",
      "end_ms": 4545290,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja also es ist einfach, dass uns da die Maintenance gefehlt hat. Es gab einfach niemanden, der es machen wollte. Oder Alex, hattest du nicht mit dem 4er-Player da mal"
    },
    {
      "start": "01:15:45.567",
      "start_ms": 4545567,
      "end": "01:15:47.760",
      "end_ms": 4547760,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "angefangen und es ist dann irgendwie versandet?"
    },
    {
      "start": "01:15:48.127",
      "start_ms": 4548127,
      "end": "01:16:01.785",
      "end_ms": 4561785,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ich hatte es probiert. Ich habe auch schon mit einigen aus dem Sendegate... Die hatten so eine Beta-Version von dem 4er am Laufen, aber das Hauptproblem ist einfach, dass man auf so viele unterschiedliche Environments st\u00f6\u00dft, dass ich irgendwann gesagt habe, ich"
    },
    {
      "start": "01:16:01.990",
      "start_ms": 4561990,
      "end": "01:16:11.003",
      "end_ms": 4571003,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "wei\u00df nicht, ob ich das irgendwie einigerma\u00dfen mit angemessenen Maintenance-Aufwand zum Laufen bringen kann. Aber der..."
    },
    {
      "start": "01:16:10.835",
      "start_ms": 4570835,
      "end": "01:16:21.092",
      "end_ms": 4581092,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Gerade dann beim 5er und die ganzen Optionen, die man dann hatte, auch dass man ein eigenes Template haben kann, dass man irgendwie auch mehrere Player gleichzeitig unterschiedlich definieren kann,"
    },
    {
      "start": "01:16:21.243",
      "start_ms": 4581243,
      "end": "01:16:25.424",
      "end_ms": 4585424,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das hat dann einfach nur nochmal getriggert und gesagt, \"Das m\u00fcssen wir jetzt irgendwie \u00fcber die B\u00fchne kriegen\" ."
    },
    {
      "start": "01:16:25.203",
      "start_ms": 4585203,
      "end": "01:16:27.408",
      "end_ms": 4587408,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also, hast du dir doch nochmal nen Ruck gegeben?"
    },
    {
      "start": "01:16:27.822",
      "start_ms": 4587822,
      "end": "01:16:35.598",
      "end_ms": 4595598,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, ich kann mich noch an Anfang des Jahres erinnern, als ich so Tim sagte, \"Ja, ja, dann mach ich irgendwie Januar, Februar, mache ich"
    },
    {
      "start": "01:16:35.677",
      "start_ms": 4595677,
      "end": "01:16:38.939",
      "end_ms": 4598939,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dann fix das Plugin fertig, da hab ich schon mal ein bisschen angefangen\"."
    },
    {
      "start": "01:16:39.264",
      "start_ms": 4599264,
      "end": "01:16:48.235",
      "end_ms": 4608235,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Danach wollte ich eigentlich am Subscribe-Button weiterarbeiten, aber wie ihr wisst, ist der noch nicht geupdatet."
    },
    {
      "start": "01:16:48.368",
      "start_ms": 4608368,
      "end": "01:16:50.542",
      "end_ms": 4610542,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was hat das denn f\u00fcr Gr\u00fcnde? Erz\u00e4hl mal."
    },
    {
      "start": "01:16:50.831",
      "start_ms": 4610831,
      "end": "01:16:55.626",
      "end_ms": 4615626,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, also generell finde ich den..."
    },
    {
      "start": "01:16:55.993",
      "start_ms": 4615993,
      "end": "01:17:05.901",
      "end_ms": 4625901,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Eigentlich ben\u00f6tige einen UXler oder einen Designer, der mal \u00fcber dieses Plugin dr\u00fcber geht und einfach mal so einen Realit\u00e4tsabgleich mit tats\u00e4chlichen Nutzer:innen macht und sagt,"
    },
    {
      "start": "01:17:06.900",
      "start_ms": 4626900,
      "end": "01:17:14.098",
      "end_ms": 4634098,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "\"Ja, das ist ein gutes Konzept und das haben die nicht verstanden. Da m\u00fcssen wir vielleicht nochmal dr\u00fcber reden.\""
    },
    {
      "start": "01:17:14.267",
      "start_ms": 4634267,
      "end": "01:17:24.128",
      "end_ms": 4644128,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das haben wir eher schmerzhaft, glaube ich, gemacht diesen Prozess. N\u00e4mlich indem wir irgendwann das Upgrade rausgeschoben haben. \u00dcbrigens,"
    },
    {
      "start": "01:17:24.891",
      "start_ms": 4644891,
      "end": "01:17:31.056",
      "end_ms": 4651056,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "WordPress ist eines so der wenigen Systeme, was tats\u00e4chlich f\u00fcr die Versions-Updates noch ein SVN verwendet."
    },
    {
      "start": "01:17:32.192",
      "start_ms": 4652192,
      "end": "01:17:35.592",
      "end_ms": 4655592,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hat lange gedauert."
    },
    {
      "start": "01:17:33.407",
      "start_ms": 4653407,
      "end": "01:17:36.158",
      "end_ms": 4656158,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und zwar ein SVN, in dem alle Plugins drinliegen."
    },
    {
      "start": "01:17:36.927",
      "start_ms": 4656927,
      "end": "01:17:38.868",
      "end_ms": 4658868,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja."
    },
    {
      "start": "01:17:39.384",
      "start_ms": 4659384,
      "end": "01:17:49.732",
      "end_ms": 4669732,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Dass ich war so kurz davor, irgendwie eine Automatisierung daf\u00fcr zu schreiben, aber dann... Oh, da muss ich auf jeden Fall Credits geben. Moment, ich"
    },
    {
      "start": "01:17:50.321",
      "start_ms": 4670321,
      "end": "01:17:55.885",
      "end_ms": 4675885,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "suche gerade noch den Namen dazu. Krafit war das. Und zwar der Simon Kraft."
    },
    {
      "start": "01:17:56.685",
      "start_ms": 4676685,
      "end": "01:18:09.436",
      "end_ms": 4689436,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Dass es daf\u00fcr tats\u00e4chlich eine Github-Action war. Und zwar diese Github-Action ist absolutes Gold, wenn man irgendwie von Git in SVN von WordPress was pushen m\u00f6chte. Ohne das w\u00fcrde ich wahrscheinlich immer noch fluchend davor sitzen."
    },
    {
      "start": "01:18:10.271",
      "start_ms": 4690271,
      "end": "01:18:12.981",
      "end_ms": 4692981,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Tja, ich habe daf\u00fcr einen Ruby-Skript."
    },
    {
      "start": "01:18:12.970",
      "start_ms": 4692970,
      "end": "01:18:15.781",
      "end_ms": 4695781,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, mein Ruby-Skript l\u00e4uft nicht so lange."
    },
    {
      "start": "01:18:15.770",
      "start_ms": 4695770,
      "end": "01:18:30.498",
      "end_ms": 4710498,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Ja. Ich habe auch mal reingeguckt in die Action. Die macht ein paar Sachen sehr geschickt. Also, ich musste das irgendwann mal umstellen. Die ist wirklich... Ja, kann ich weiterempfehlen. Also ohne sie selbst benutzt zu haben, aber vom Sourcecode lesen. Die macht sehr gute Sachen, sehr schlaue Sachen."
    },
    {
      "start": "01:18:30.198",
      "start_ms": 4710198,
      "end": "01:18:41.103",
      "end_ms": 4721103,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, man setzt ein Tag und dann rennt die Action los und schubst dann mit entsprechender Manipulation der Readme den ganzen Kram dann da hoch. Ist wirklich cool."
    },
    {
      "start": "01:18:41.110",
      "start_ms": 4721110,
      "end": "01:18:51.763",
      "end_ms": 4731763,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Vor allem macht sie so ein paar schlaue SVN-Geschichten, von denen ich mir gar nicht mehr bewusst war, dass sie gingen. Also was ich immer mache vor jedem Release: Ich update mir quasi das ganze SVN."
    },
    {
      "start": "01:18:51.818",
      "start_ms": 4731818,
      "end": "01:18:57.310",
      "end_ms": 4737310,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Das musst du aber gar nicht machen. Also du musst nicht lokal alle Tags und so weiter da haben."
    },
    {
      "start": "01:18:57.851",
      "start_ms": 4737851,
      "end": "01:19:04.257",
      "end_ms": 4744257,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und dieser Workflow macht tats\u00e4chlich einfach nur das N\u00f6tigste und klont auch nicht die ganzen Tags und so weiter."
    },
    {
      "start": "01:19:05.290",
      "start_ms": 4745290,
      "end": "01:19:10.380",
      "end_ms": 4750380,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also, wer irgendwie Plugins mit WordPress baut, schaut's euch mal an."
    },
    {
      "start": "01:19:11.684",
      "start_ms": 4751684,
      "end": "01:19:20.192",
      "end_ms": 4760192,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Wirklich sehr hilfreich, ja. Ja und damit war dann der Player raus und"
    },
    {
      "start": "01:19:20.331",
      "start_ms": 4760331,
      "end": "01:19:25.823",
      "end_ms": 4765823,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "danach kam quasi Erfolg, ne? Man dr\u00fcckt auf Release und jetzt wird alles gut."
    },
    {
      "start": "01:19:26.058",
      "start_ms": 4766058,
      "end": "01:19:37.210",
      "end_ms": 4777210,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "So war's leider nicht. Das f\u00fchrte n\u00e4mlich dazu, dass wir ... Wir hatten zwar vorher die Integration mit dem Publisher getestet, aber der ganze Weg, wie man diese Integration herstellt, war"
    },
    {
      "start": "01:19:37.656",
      "start_ms": 4777656,
      "end": "01:19:43.982",
      "end_ms": 4783982,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "f\u00fcr uns glaube ich relativ offensichtlich, aber f\u00fcr die Nutzer einfach nicht."
    },
    {
      "start": "01:19:43.839",
      "start_ms": 4783839,
      "end": "01:19:57.647",
      "end_ms": 4797647,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Es gingen verschiedene Dinge schief an der Stelle. Also ich wei\u00df gar nicht mehr, wie weit jetzt das Release von dir und dem Publisher auseinander waren. Haben wir das wirklich getimed? Oder warst du ein paar Tage eher?"
    },
    {
      "start": "01:20:01.698",
      "start_ms": 4801698,
      "end": "01:20:09.112",
      "end_ms": 4809112,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also ich glaube wir haben das getimed gehabt. Also du hattest die... Es war auch..."
    },
    {
      "start": "01:20:09.004",
      "start_ms": 4809004,
      "end": "01:20:12.460",
      "end_ms": 4812460,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Wir hatten ja Tester. Es ist ja nicht so, dass wir das nicht vorher getestet haben."
    },
    {
      "start": "01:20:12.316",
      "start_ms": 4812316,
      "end": "01:20:26.178",
      "end_ms": 4826178,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Die sind halt einfach nicht in die Probleme reingelaufen. Und leider war es auch so, dass wir nicht gen\u00fcgend Betatester oder eigentlich keinen Betatester von dem Podlove Publisher hatten, der genau diese Integration mal ausprobiert."
    },
    {
      "start": "01:20:26.816",
      "start_ms": 4826816,
      "end": "01:20:38.713",
      "end_ms": 4838713,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Also aus Publisher-Sicht gab's halt wirklich sehr viele Permutationen von Konfigurationsm\u00f6glichkeiten. Eine gro\u00dfe Umstellung von Player 1, 2, 3, 4 zu 5"
    },
    {
      "start": "01:20:39.410",
      "start_ms": 4839410,
      "end": "01:20:44.656",
      "end_ms": 4844656,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "war, dass der Publisher halt die selbst mit ausgeliefert hat."
    },
    {
      "start": "01:20:45.780",
      "start_ms": 4845780,
      "end": "01:20:55.845",
      "end_ms": 4855845,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und das hei\u00dft die ganzen Dateien liegen im Publisher und der hat das einfach unter Kontrolle. Und beim 5er-Player haben wir jetzt gesagt,"
    },
    {
      "start": "01:20:56.993",
      "start_ms": 4856993,
      "end": "01:21:03.098",
      "end_ms": 4863098,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wir setzen als Bedingung, dass das Web-Player-5-Plugin aktiviert ist und der Publisher"
    },
    {
      "start": "01:21:03.147",
      "start_ms": 4863147,
      "end": "01:21:14.617",
      "end_ms": 4874617,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "quasi nutzt dann diesen Code mit oder die sprechen miteinander. Und das ist technisch eine relativ gro\u00dfe Umstellung, weil ich muss halt einmal checken, welcher"
    },
    {
      "start": "01:21:14.786",
      "start_ms": 4874786,
      "end": "01:21:19.665",
      "end_ms": 4879665,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Player ist im Publisher eigentlich ausgew\u00e4hlt, der 4er oder 5er? Und ist"
    },
    {
      "start": "01:21:19.971",
      "start_ms": 4879971,
      "end": "01:21:28.522",
      "end_ms": 4888522,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "5er da oder nicht? Oder ist vielleicht das alte Plugin noch da? Oder aktiviert oder nicht?"
    },
    {
      "start": "01:21:29.226",
      "start_ms": 4889226,
      "end": "01:21:37.770",
      "end_ms": 4897770,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und da hatte ich eigentlich gedacht, das alles durchgetestet zu haben, aber es gab dann doch"
    },
    {
      "start": "01:21:38.149",
      "start_ms": 4898149,
      "end": "01:21:45.191",
      "end_ms": 4905191,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Probleme oder Konstellationen, wo es bei vielen dazu gef\u00fchrt hat, dass sie den Publisher aktualisiert haben und ihr Player weg war,"
    },
    {
      "start": "01:21:46.208",
      "start_ms": 4906208,
      "end": "01:21:55.352",
      "end_ms": 4915352,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "weil es eben ein Konfigurationsproblem gab vom Publisher, wo zwar der 4er-Player noch eingestellt war, aber er ihn nicht finden konnte."
    },
    {
      "start": "01:21:55.593",
      "start_ms": 4915593,
      "end": "01:21:58.087",
      "end_ms": 4918087,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Oder der Publisher dachte, dass der 5er"
    },
    {
      "start": "01:21:58.652",
      "start_ms": 4918652,
      "end": "01:22:11.781",
      "end_ms": 4931781,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ausgew\u00e4hlt war, obwohl er das nicht war. Oder es gab auch Namenspace-Konflikte in den Shotcodes, weil wir da schon lange Zeit sehr lustige Dinge tun."
    },
    {
      "start": "01:22:12.641",
      "start_ms": 4932641,
      "end": "01:22:13.458",
      "end_ms": 4933458,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "N\u00e4mlich"
    },
    {
      "start": "01:22:14.306",
      "start_ms": 4934306,
      "end": "01:22:23.012",
      "end_ms": 4943012,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ist der Shortcode \"Podlove Web Player\" und der Publisher guckt nach, also in den anderen Modulen,"
    },
    {
      "start": "01:22:23.632",
      "start_ms": 4943632,
      "end": "01:22:30.085",
      "end_ms": 4950085,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "ob der schon registriert ist. Weil halt das Web-Player-Plugin, das theoretisch auch selbst, also praktisch"
    },
    {
      "start": "01:22:30.290",
      "start_ms": 4950290,
      "end": "01:22:38.684",
      "end_ms": 4958684,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "registriert. Und der Publisher dann sagt, \"Okay, also wenn das andere Plugin den Shortcodes schon registriert hat, dann hatte ich mich mal zur\u00fcck."
    },
    {
      "start": "01:22:38.840",
      "start_ms": 4958840,
      "end": "01:22:45.457",
      "end_ms": 4965457,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und wenn nicht, dann registriere ich meinen eigenen Shortcode noch. Und wir auch in sehr viel Legacy-Kram da"
    },
    {
      "start": "01:22:45.481",
      "start_ms": 4965481,
      "end": "01:22:59.578",
      "end_ms": 4979578,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "gelaufen sind und irgendwie viele Dinge, die da irgendwie subtil schief gingen. Und nur Nutzer fragten, warum jetzt ihnen dieses Upgrade aufgezwungen wurde, was es eigentlich gar nicht war. Es gingen halt nur irgendwie Dinge schief und"
    },
    {
      "start": "01:22:59.795",
      "start_ms": 4979795,
      "end": "01:23:07.348",
      "end_ms": 4987348,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wir haben irgendwie weiter getestet und konnten's halt irgendwie nicht reproduzieren lange Zeit. Ja, das war schmerzhaft."
    },
    {
      "start": "01:23:06.260",
      "start_ms": 4986260,
      "end": "01:23:13.524",
      "end_ms": 4993524,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, das das h\u00e4tte man, glaube ich, generell besser einfach kommunizieren m\u00fcssen. Also auch zu sagen, \"So, pass mal auf, es ist jetzt der 5er-Player."
    },
    {
      "start": "01:23:13.778",
      "start_ms": 4993778,
      "end": "01:23:25.344",
      "end_ms": 5005344,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Wir haben zwar viele F\u00e4lle getestet, aber es kann sein, dass es halt irgendwo an irgendeiner Stelle noch knackst.\" Was, glaube ich, f\u00fcr die meisten absolut okay gewesen w\u00e4re, die dann auch gesagt h\u00e4tten, \"Ja okay, gut. Dann stelle ich mich drauf ein\"."
    },
    {
      "start": "01:23:25.880",
      "start_ms": 5005880,
      "end": "01:23:37.783",
      "end_ms": 5017783,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber so ist es ja... Und ich fand das war eigentlich auch durchweg auch immer, glaube ich, ein Lob. N\u00e4mlich irgendwie \"Komisch. Ich kann mich einem kein Publisher-Update irgendwie erinnern, wo mal was kaputt gegangen w\u00e4re.\""
    },
    {
      "start": "01:23:38.180",
      "start_ms": 5018180,
      "end": "01:23:42.380",
      "end_ms": 5022380,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und das war halt jetzt so das Erste, was rausstach."
    },
    {
      "start": "01:23:43.204",
      "start_ms": 5023204,
      "end": "01:23:55.979",
      "end_ms": 5035979,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und dann haben wir halt dann relativ z\u00fcgig die ganze Zeit Updates rausgeschoben. Also ich kann mich so an Wochen erinnern, wo ich irgendwie jeden Tag oder jeden zweiten Tag ein Update f\u00fcr das Plugin rausgepumpt habe,"
    },
    {
      "start": "01:23:56.472",
      "start_ms": 5036472,
      "end": "01:24:08.970",
      "end_ms": 5048970,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "um dann irgendwie so die gr\u00f6\u00dften gr\u00f6bsten Sachen zu beheben. Und angefangen habe Dokumentationen daf\u00fcr zu schreiben. Dann ist auch ziemlich schnell klar geworden, beispielsweise, dass Viele auch gar nicht so richtig mit den Twig-Templates"
    },
    {
      "start": "01:24:08.922",
      "start_ms": 5048922,
      "end": "01:24:15.003",
      "end_ms": 5055003,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "umgehen konnten. Anfangs war es so, dass man... Also das Web-Player-Plugin hat so"
    },
    {
      "start": "01:24:15.347",
      "start_ms": 5055347,
      "end": "01:24:20.201",
      "end_ms": 5060201,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Defaults f\u00fcr unterschiedliche Sachen. Einmal f\u00fcr eine Konfiguration, f\u00fcr ein Theme und f\u00fcr ein Template."
    },
    {
      "start": "01:24:20.989",
      "start_ms": 5060989,
      "end": "01:24:32.381",
      "end_ms": 5072381,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und viele Nutzer:innen haben sich einfach nicht getraut, das Default zu editieren. Ich dachte mit, \"Ja dann \u00e4ndert ihr das halt da drinnen\". Sondern die haben dann ein neues hinzugef\u00fcgt und fragten dann, \"Warum sehe ich das denn nicht? Ich hab's doch ausgew\u00e4hlt.\""
    },
    {
      "start": "01:24:33.206",
      "start_ms": 5073206,
      "end": "01:24:41.347",
      "end_ms": 5081347,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Was aber eigentlich passiert war: Sie haben's in der Preview ausgew\u00e4hlt und haben in dem Twig-Template das nie wirklich festgemacht."
    },
    {
      "start": "01:24:41.126",
      "start_ms": 5081126,
      "end": "01:24:46.911",
      "end_ms": 5086911,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "In der Zeit habe ich auch mehrfach gelesen von Leuten, \"Ja ne, Templates? Das habe ich ja nie angeklickt.\""
    },
    {
      "start": "01:24:48.348",
      "start_ms": 5088348,
      "end": "01:24:52.740",
      "end_ms": 5092740,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber das war gutes Feedback f\u00fcr uns, weil wir dann wussten,"
    },
    {
      "start": "01:24:52.975",
      "start_ms": 5092975,
      "end": "01:25:00.576",
      "end_ms": 5100576,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "wir arbeiten hier an Features oder wir investieren hier Zeiten, Features, die viele halt einfach gar nicht verwenden. Das ist"
    },
    {
      "start": "01:25:00.691",
      "start_ms": 5100691,
      "end": "01:25:10.996",
      "end_ms": 5110996,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das ist sehr wertvoll f\u00fcr uns, weil wir dann nat\u00fcrlich unsere Priorit\u00e4ten \u00e4ndern konnten. Ein Resultat beispielsweise war, dass das Web-Player-Plugin dann auch noch einen Switch hatte. Um zu sagen, \"So,"
    },
    {
      "start": "01:25:11.020",
      "start_ms": 5111020,
      "end": "01:25:19.727",
      "end_ms": 5119727,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "mein Default zeigt jetzt auf...\", und dann quasi mein Theme, meine Konfiguration, mein Template und so weiter. Ja und"
    },
    {
      "start": "01:25:20.082",
      "start_ms": 5120082,
      "end": "01:25:30.586",
      "end_ms": 5130586,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "das hatte sich dann mit der Zeit auch ein bisschen stabilisiert. Was ich komplett vergessen hatte, der 5er-Player hat auch eine Funktionalit\u00e4t, die nennt sich \"Related Episodes\"."
    },
    {
      "start": "01:25:31.103",
      "start_ms": 5131103,
      "end": "01:25:41.323",
      "end_ms": 5141323,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das hei\u00dft, der kann andere Episoden darstellen und man kann da unten auf Play dr\u00fccken und dann wird die auch mit ausgew\u00e4hlt. Und standardm\u00e4\u00dfig bei einer Publisher-Installation ist es so, dass sie sich die letzten 20 Episoden holt."
    },
    {
      "start": "01:25:42.076",
      "start_ms": 5142076,
      "end": "01:25:44.532",
      "end_ms": 5144532,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber man kann auch Shows noch mit referenzieren."
    },
    {
      "start": "01:25:45.452",
      "start_ms": 5145452,
      "end": "01:25:54.718",
      "end_ms": 5154718,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und was mir letztens auch zugetragen wurde, von Joey, ist warum wir denn die Related Episodes daf\u00fcr gar nicht verwendet haben, das Feature von den Publisher? Und das stimmt."
    },
    {
      "start": "01:25:55.223",
      "start_ms": 5155223,
      "end": "01:26:03.233",
      "end_ms": 5163233,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist mir einfach nicht eingefallen, dass es ja im Publisher ein Feature oder ein Modul gibt, das nennt sich \"Related Episodes\". Es war eigentlich offensichtlich, es tr\u00e4gt sogar denselben Namen."
    },
    {
      "start": "01:26:03.804",
      "start_ms": 5163804,
      "end": "01:26:09.987",
      "end_ms": 5169987,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, aber das ist sowas, da werden wir auch garantiert noch weiterarbeiten und dann noch die M\u00f6glichkeit geben,"
    },
    {
      "start": "01:26:10.420",
      "start_ms": 5170420,
      "end": "01:26:15.924",
      "end_ms": 5175924,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "tats\u00e4chlich diese Anwendungsf\u00e4lle oder diese unterschiedlichen Szenarien f\u00fcr den Player auszuspielen."
    },
    {
      "start": "01:26:16.032",
      "start_ms": 5176032,
      "end": "01:26:20.593",
      "end_ms": 5180593,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Also was ich mir immer vorgestellt habe, war dass irgendwie auf der Startseite, ist halt ein Player."
    },
    {
      "start": "01:26:20.773",
      "start_ms": 5180773,
      "end": "01:26:27.173",
      "end_ms": 5187173,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Da spielt die letzte Episode und hat in den Related Episodes, die anderen Episoden, die Letzteren. Und wenn man dann"
    },
    {
      "start": "01:26:27.150",
      "start_ms": 5187150,
      "end": "01:26:38.993",
      "end_ms": 5198993,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "beispielsweise irgendwie auf einen Player in einem Beitrag klickt, dann ist der halt viel ausgestalteter oder hat halt andere Eigenschaften, jetzt nicht unbedingt die Related Episodes, sondern"
    },
    {
      "start": "01:26:39.450",
      "start_ms": 5199450,
      "end": "01:26:51.750",
      "end_ms": 5211750,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "ja, wei\u00df ich nicht, der hat nen Infotab noch mit dabei, der halt in der View nicht da ist. Da gibt's viel Potential, was jetzt gerade einfach auch noch liegen gelassen wird, einfach, weil, glaube ich, vielen gar nicht klar ist, was man damit alles machen kann."
    },
    {
      "start": "01:26:53.415",
      "start_ms": 5213415,
      "end": "01:26:57.464",
      "end_ms": 5217464,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Wie du schon sagst, also man muss da, glaube ich, viel Hand reichen, weil"
    },
    {
      "start": "01:26:58.126",
      "start_ms": 5218126,
      "end": "01:27:12.608",
      "end_ms": 5232608,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "wir noch von relativ viel technischer Expertise ausgehen. Teilweise mit so, \"Da muss man ja nur an diesem Template was editieren oder hier und da was konfigurieren. Und man muss aber denke ich da einfach viel irgendwie klickbar machen,"
    },
    {
      "start": "01:27:13.047",
      "start_ms": 5233047,
      "end": "01:27:14.927",
      "end_ms": 5234927,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Preview-bar machen, dass man einfach"
    },
    {
      "start": "01:27:15.336",
      "start_ms": 5235336,
      "end": "01:27:24.157",
      "end_ms": 5244157,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "vielleicht sieht, \"Okay, was gibt's jetzt hier f\u00fcr Optionen?\" Direkt mit Vorschau und dann \"Ah, genau, das ist das, was ich will. Gib mir das bitte.\""
    },
    {
      "start": "01:27:24.524",
      "start_ms": 5244524,
      "end": "01:27:30.689",
      "end_ms": 5250689,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Ja, was wir auf jeden Fall machen k\u00f6nnen, ist noch mehr Defaults mit auszuspielen. So ist es zum Beispiel, dass der Web Player"
    },
    {
      "start": "01:27:31.339",
      "start_ms": 5251339,
      "end": "01:27:37.473",
      "end_ms": 5257473,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "oder das WordPress-Plugin auch mehrere Themes f\u00fcr zum Beispiel"
    },
    {
      "start": "01:27:37.840",
      "start_ms": 5257840,
      "end": "01:27:43.933",
      "end_ms": 5263933,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "dass 2019er-Theme und das 2020er-Theme von WordPress mit anbietet, die dann einfach da mehr drauf passen."
    },
    {
      "start": "01:27:44.739",
      "start_ms": 5264739,
      "end": "01:27:50.657",
      "end_ms": 5270657,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Das ist so ein netter Nebeneffekt, dass wir da die existierenden Themes ganz einfach nachschieben k\u00f6nnen."
    },
    {
      "start": "01:27:51.000",
      "start_ms": 5271000,
      "end": "01:28:02.711",
      "end_ms": 5282711,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Und es gibt jetzt auch so eine Blueprint-Funktionalit\u00e4t. Das hei\u00dft, wenn du dir eine neue Konfiguration oder ein neues Theme anlegst, dann kannst du sagen, \"Ja, aber ich m\u00f6chte, folgende Werte schon mal erben\". Und dann kann man sagen,"
    },
    {
      "start": "01:28:03.096",
      "start_ms": 5283096,
      "end": "01:28:09.874",
      "end_ms": 5289874,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "beispielsweise das 2019er-Theme von WordPress m\u00f6chte ich jetzt als Theme da drin haben."
    },
    {
      "start": "01:28:13.071",
      "start_ms": 5293071,
      "end": "01:28:17.410",
      "end_ms": 5297410,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau, aber da geht's weiter. Da gibt's noch, glaube ich, viel zu arbeiten."
    },
    {
      "start": "01:28:17.632",
      "start_ms": 5297632,
      "end": "01:28:24.879",
      "end_ms": 5304879,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Auch so ein Ding ist: Man kann sich ja auch jetzt die Ordnung und tats\u00e4chlich auch die"
    },
    {
      "start": "01:28:25.408",
      "start_ms": 5305408,
      "end": "01:28:39.475",
      "end_ms": 5319475,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "unterschiedlichen Podcast-Clients im Subscribe-Button da mit drinnen konfigurieren. Das ist auch sowas. Da ist das UI auch bei Weitem nicht optimal. Da gibt's auch noch regelm\u00e4\u00dfig Fragen dazu. Da werde ich auch mir nochmal was \u00fcberlegen m\u00fcssen, wie man das dann tats\u00e4chlich besser"
    },
    {
      "start": "01:28:40.016",
      "start_ms": 5320016,
      "end": "01:28:53.121",
      "end_ms": 5333121,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "klar macht, was man wo jetzt eintragen muss. Weil n\u00e4mlich die Realit\u00e4t leider so ist, dass wir durch die ganzen Plattformen, die jetzt den Podcast-Markt bearbeiten, immer neue"
    },
    {
      "start": "01:28:53.476",
      "start_ms": 5333476,
      "end": "01:29:00.915",
      "end_ms": 5340915,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Informationen, die jetzt nicht unbedingt der Feed oder die iTunes-ID sind, ben\u00f6tigen, um tats\u00e4chlich da hinzulinken."
    },
    {
      "start": "01:29:01.720",
      "start_ms": 5341720,
      "end": "01:29:06.341",
      "end_ms": 5346341,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Hm. Gibt immer was zu tun."
    },
    {
      "start": "01:29:10.313",
      "start_ms": 5350313,
      "end": "01:29:15.252",
      "end_ms": 5355252,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Jut. Bist du ausgeredet?"
    },
    {
      "start": "01:29:15.536",
      "start_ms": 5355536,
      "end": "01:29:19.255",
      "end_ms": 5359255,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Wei\u00df ich noch nicht, also zumindest was in den Web Player angeht, ja."
    },
    {
      "start": "01:29:19.297",
      "start_ms": 5359297,
      "end": "01:29:24.867",
      "end_ms": 5364867,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Was willst du denn sonst noch bereden? Was hast du? Hast du noch Themen dabei?"
    },
    {
      "start": "01:29:26.298",
      "start_ms": 5366298,
      "end": "01:29:35.209",
      "end_ms": 5375209,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Naja, es muss ja irgendwas nach dem Web Player 5 kommen. Das ist ja wohl selbstverst\u00e4ndlich. Das ist so ein bisschen... Aber da ist noch nichts fix, ne? Also"
    },
    {
      "start": "01:29:35.546",
      "start_ms": 5375546,
      "end": "01:29:41.031",
      "end_ms": 5381031,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "da hoffe oder beziehungsweise da seht ihr gerade die ersten Experimente damit."
    },
    {
      "start": "01:29:41.717",
      "start_ms": 5381717,
      "end": "01:29:55.339",
      "end_ms": 5395339,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "N\u00e4mlich, was wir oder was ich schon sehr fr\u00fch mir vorgestellt hatte, war dass eigentlich d er Player, bisher immer nur in einem Fenster, in der Seite eingesperrt war, aber eigentlich die ganze Seite der Player sein sollte."
    },
    {
      "start": "01:29:55.688",
      "start_ms": 5395688,
      "end": "01:29:58.915",
      "end_ms": 5398915,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "\"Eingesperrt\" ist ein sch\u00f6nes Wert daf\u00fcr."
    },
    {
      "start": "01:29:59.942",
      "start_ms": 5399942,
      "end": "01:30:12.831",
      "end_ms": 5412831,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Genau. Und die Podlovers-Seite ist jetzt so ein erster Versuch, mal die existierende Technologie, die wir haben, zu verwenden, um ihn mal freizulassen und mal zu sehen, was man da f\u00fcr nette Nebeneffekte hat."
    },
    {
      "start": "01:30:12.900",
      "start_ms": 5412900,
      "end": "01:30:17.600",
      "end_ms": 5417600,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Free the Web Player! Free!"
    },
    {
      "start": "01:30:17.741",
      "start_ms": 5417741,
      "end": "01:30:27.313",
      "end_ms": 5427313,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Wo das dann hinf\u00fchrt, wie wir das zur Verf\u00fcgung stellen k\u00f6nnen \u2013 weil's ja auch ein ganz anderer Technologie-Stack ist \u2013 das gibt's nochmal, glaube ich, in einer extra Episode."
    },
    {
      "start": "01:30:27.181",
      "start_ms": 5427181,
      "end": "01:30:35.672",
      "end_ms": 5435672,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Aber die n\u00e4chste Iteation des Players wird auf jeden Fall etwas sein, was jetzt nicht unbedingt der Player in einer Box ist."
    },
    {
      "start": "01:30:37.037",
      "start_ms": 5437037,
      "end": "01:30:38.142",
      "end_ms": 5438142,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Sehr sch\u00f6n."
    },
    {
      "start": "01:30:40.426",
      "start_ms": 5440426,
      "end": "01:30:41.717",
      "end_ms": 5441717,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Out of the box."
    },
    {
      "start": "01:30:41.800",
      "start_ms": 5441800,
      "end": "01:30:50.600",
      "end_ms": 5450600,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Thinking outside the box. Out of the box. Who let the player out?"
    },
    {
      "start": "01:30:50.689",
      "start_ms": 5450689,
      "end": "01:30:54.348",
      "end_ms": 5454348,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Okay, mir gehen die schlechten Kommentare aus. Hat noch jemand was beizutragen?"
    },
    {
      "start": "01:30:56.530",
      "start_ms": 5456530,
      "end": "01:31:06.721",
      "end_ms": 5466721,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Alle sch\u00fctteln mit dem Kopf. Na, dann danke Simon, dass du da warst. F\u00fcr die kleine Geschichtsstunde."
    },
    {
      "start": "01:31:06.998",
      "start_ms": 5466998,
      "end": "01:31:08.500",
      "end_ms": 5468500,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Danke f\u00fcr die Einladung."
    },
    {
      "start": "01:31:08.975",
      "start_ms": 5468975,
      "end": "01:31:13.758",
      "end_ms": 5473758,
      "speaker": "3",
      "voice": "Eric",
      "text": "Und wir h\u00f6ren uns beim n\u00e4chsten Mal. Tschau."
    },
    {
      "start": "01:31:14.305",
      "start_ms": 5474305,
      "end": "01:31:14.600",
      "end_ms": 5474600,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Bis dann."
    },
    {
      "start": "01:31:14.800",
      "start_ms": 5474800,
      "end": "01:31:15.200",
      "end_ms": 5475200,
      "speaker": "1",
      "voice": "Alex",
      "text": "Tsch\u00fcssi."
    },
    {
      "start": "01:31:15.600",
      "start_ms": 5475600,
      "end": "01:31:16.200",
      "end_ms": 5476200,
      "speaker": "4",
      "voice": "Simon",
      "text": "Tschau."
    },
    {
      "start": "01:31:17.300",
      "start_ms": 5477300,
      "end": "01:31:18.054",
      "end_ms": 5478054,
      "speaker": "2",
      "voice": "Michi",
      "text": "Tsch\u00fcss."
    }
  ]

}
